{"originalDisplayName":"14. Xây dựng cơ bản, quản trị hành chính","questions":[{"question":"Việc giám sát đánh giá đầu tư đối với các dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn đầu tư công, vốn nhà nước ngoài đầu tư công căn cứ vào các quy định nào?","options":["Pháp luật về xây dựng.","Pháp luật về đầu tư công.","Pháp luật về đầu tư công và pháp luật về xây dựng.","Pháp luật về đầu tư công, pháp luật về xây dựng và pháp luật khác có liên quan."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phần căn cứ của Nghị định 29/2021/NĐ-CP ngày 26/3/2021"},{"question":"Công trình Trụ sở làm việc của Agribank có khối tích từ bao nhiêu mét khối trở lên thì thuộc diện phải thẩm duyệt thiết kế về Phòng cháy chữa cháy?","options":["Khối tích từ 5000 m3 trở lên","Khối tích từ 6000 m3 trở lên","Khối tích từ 7000 m3 trở lên","Khối tích từ 8000 m3 trở lên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục số 2, Phụ lục V, Nghị định 50/2024/NĐ-CP ngày 10/5/2024"},{"question":"Công trình Trụ sở làm việc của Agribank chiều cao tầng như thế nào thì thuộc diện phải thẩm duyệt thiết kế về Phòng cháy chữa cháy?","options":["Từ 07 tầng trở lên","Từ 08 tầng trở lên","Từ 09 tầng trở lên","Từ 10 tầng trở lên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục số 2, Phụ lục V, Nghị định 50/2024/NĐ-CP ngày 10/5/2024"},{"question":"Theo quy định của pháp luật về xây dựng, hợp đồng trong hoạt động xây dựng theo hình thức giá có những loại nào?","options":["Hình thức trọn gói, hình thức theo thời gian.","Hình thức điều chỉnh giá, Hình thức theo đơn giá cố định.","Bao gồm các hình thức nêu tại đáp án 1 và 2.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản  2, Điều 3 Nghị định số: 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015"},{"question":"Theo Luật xây dựng, Những cá nhân nào dưới đây không bắt buộc phải có chứng chỉ hành nghề hoạt động xây dựng?","options":["Chủ nhiệm thiết kế xây dựng công trình.","Chủ trì thiết kế bộ môn trong công trình xây dựng.","Cá nhân giám sát thi công của nhà thầu thi công xây dựng công trình.","Cán bộ tư vấn giám sát thi công xây dựng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản  3, Điều 148 Luật xây dựng số: 50/2014/QH13"},{"question":"Theo Luật xây dựng, Số bước thiết kế xây dựng do ai quyết định?","options":["Người quyết định đầu tư khi phê duyệt dự án đầu tư.","Chủ đầu tư khi triển khai thực hiện dự án.","Tổ chức tư vấn lập dự án đầu tư.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản  2, Điều 78 Luật xây dựng số: 50/2014/QH13"},{"question":"Chủ thể nào có thẩm quyền phê duyệt điều chỉnh dự án đầu tư xây dựng?","options":["Người quyết định đầu tư","Chủ đầu tư.","Ban quản lý dự án.","Ban điều hành"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản  2, 3 Điều 61 Luật xây dựng số: 50/2014/QH13"},{"question":"Cơ quan chuyên môn về xây dựng là cơ quan nào sau đây?","options":["Cơ quan chuyên môn về xây dựng là cơ quan được giao quản lý xây dựng thuộc Bộ quản lý công trình xây dựng chuyên ngành, Ủy ban nhân dân cấp tỉnh; cơ quan được giao quản lý xây dựng thuộc Ủy ban nhân dân cấp huyện; Ban quản lý khu công nghiệp, khu chế xuất, khu công nghệ cao, khu kinh tế.","Ủy ban nhân dân tỉnh; UBND huyện","Ban quản lý khu công nghiệp, khu chế xuất, khu công nghệ cao, khu kinh tế",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d, Khoản 1, Điều 1, Luật xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14"},{"question":"Sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng là một nội dung của:","options":["Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng.","Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng.","Báo cáo kinh tế - kỹ thuật.","Báo cáo lập dự án đầu tư xây dựng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 4, Nghị định số: 10/2021/NĐ-CP ngày 09/2/2021"},{"question":"Khi sử dụng phương pháp đánh giá dự án bằng giá trị hiện tại thuần (Net Present Value), quyết định chấp nhận dự án nếu:","options":["NPV bằng đầu tư ban đầu.","NPV có thể <0 nhưng IRR (Internal Rate of Return) tối thiểu bằng lãi suất tiền gửi ngân hàng.","NPV>0.","NPV có thể lớn hơn hoặc nhỏ hơn 0 nhưng IRR của dự án lớn hơn lãi suất cho vay."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Chỉ số NPV càng cao chứng tỏ dự án càng đem về nhiều lợi nhuận cho nhà đầu tư."},{"question":"Theo Nghị định số: 10/2021/NĐ-CP, Phí thẩm định dự án đầu tư xây dựng công trình thuộc khoản mục chi phí nào trong Tổng mức đầu tư dự án theo phương án trả lời dưới đây là đúng?","options":["Chi phí quản lý dự án.","Chi phí xây dựng.","Chi phí khác.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm e, khoản 2, Điều 5, Nghị định số: 10/2021/NĐ-CP ngày 09/2/2021"},{"question":"Theo Thông tư số 11/2021/TT-BXD, Chi phí chung của chi phí xây dựng gồm những chi phí nào sau đây:","options":["Chi phí quản lý doanh nghiệp.","Chi phí điều hành sản xuất tại công trường.","Chi phí người sử dụng lao động phải nộp cho người lao động theo quy định.","Cả 3 đáp án 1, 2, 3 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục II Phục lục III Thông tư số 11/2021/TT-BXD ngày 31/8/2021"},{"question":"Theo Nghị định 37/2015/NĐ-CP, việc thanh toán hợp đồng xây dựng được thực hiện như thế nào là đúng sau đây?","options":["Phải phù hợp với loại hợp đồng, giá hợp đồng và các điều kiện trong hợp đồng mà các bên đã ký kết.","Khi thanh toán theo các thỏa thuận trong hợp đồng các bên không phải ký phụ lục hợp đồng, trừ trường hợp bổ sung công việc chưa có trong hợp đồng.","Thanh toán theo khối lượng hoàn thành được nghiệm thu sau khi trừ tạm ứng","Đáp án 1 và 2 đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 Nghị định 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015"},{"question":"Thông tư 12/2021-BXD ngày 31/8/2021, Dự án đầu tư xây dựng công trình Trụ sở làm việc lập tháng 11/2021 gồm có 1 tòa nhà làm việc cao 7 tầng ngoài ra còn đường nội bộ, cổng hàng rào và nhà bảo vệ. Hỏi chi phí tư vấn thiết kế bản vẽ thi công tính thế nào là đúng?","options":["Tính dự toán chi phí xây dựng các công trình trong tổng mức đầu tư và tra định mức chi phí thiết kế công trình dân dụng. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên chưa có thuế giá trị gia tăng.","Tính dự toán chi phí xây dựng các công trình trong tổng mức đầu tư và tra định mức chi phí thiết kế công trình dân dụng. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên đã có thuế giá trị gia tăng.","Chi phí thiết kế xây dựng xác định theo định mức chi phí tỷ lệ phần trăm (%) nhân với chi phí xây dựng (chưa có thuế giá trị gia tăng) của từng công trình (tương ứng với loại, cấp công trình) trong tổng mức đầu tư được duyệt hoặc của từng gói thầu xây dựng trong trường hợp dự án, công trình được người quyết định đầu tư cho phép triển khai thiết kế xây dựng sau thiết kế cơ sở theo từng gói thầu xây dựng.","Tra định mức chi phí tỷ lệ cho từng công trình theo giá trị chi phí xây dựng trước thuế của từng hạng mục. Cộng các chi phí tư vấn thiết kế của tất cả các hạng mục tính được chi phí tư vấn thiết kế của dự án. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên đã có thuế giá trị gia tăng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 3 Chương II Thông tư 12/2021-BXD ngày 31/8/2021"},{"question":"Theo Nghị định số:  10/2021/NĐ-CP, Dự án đầu tư xây dựng phải thực hiện quyết toán vốn đầu tư xây dựng trong trường hợp nào sau đây?","options":["Sau khi công trình của dự án được hoàn thành bàn giao đưa vào sử dụng.","Dự án bị dừng thực hiện vĩnh viễn khi cấp có thẩm quyền có văn bản dừng hoặc cho phép chấm dứt thực hiện dự án.","Đáp án 1 và 2 đúng","Khi người quyết định đầu tư yêu cầu."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 35 Nghị định số:  10/2021/NĐ-CP ngày 09/02/2021"},{"question":"Theo Nghị định số:  10/2021/NĐ-CP, có bao nhiêu khoản mục chi phí trong tổng mức đầu tư xây dựng?","options":["9 khoản mục.","10 khoản mục.","7 khoản mục.","8 khoản mục."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 4 Nghị định số:  10/2021/NĐ-CP ngày 09/02/2021"},{"question":"Theo Nghị định số:  37/2015/NĐ-CP, quy định nào sau đây về thu hồi tiền tạm ứng là đúng?","options":["Phải đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 80% giá trị hợp đồng.","Phải đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 90% giá trị hợp đồng.","Bắt buộc thu hồi tạm ứng từ lần thanh toán đầu tiên theo tỷ lệ phần trăm tiền tạm ứng và đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 90% giá trị hợp đồng.","Bắt buộc thu hồi tạm ứng từ lần thanh toán đầu tiên theo tỷ lệ phần trăm tiền tạm ứng và đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 95% giá trị hợp đồng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết đ khoản 5 Điều18 Nghị định số:  37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015"},{"question":"Theo Thông tư số 11/2021/TT-BXD, chi phí mua bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp tư vấn thiết kế xây dựng của công trình từ cấp II trở lên thuộc khoản mục chi phí nào của dự toán gói thầu tư vấn đầu tư xây dựng:","options":["Chi phí xây dựng.","Chi phí thiết bị.","Chi phí quản lý.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục 4 Thông tư số 11/2021/TT-BXD"},{"question":"Theo Nghị định 10/2021/NĐ-CP, chi phí xây dựng công trình phụ trợ phục vụ thi công thuộc chi phí nào trong tổng mức đầu tư của dự án đầu tư xây dựng công trình:","options":["Chi phí xây dựng công trình","Chi phí khác.","Chi phí quản lý dự án.","Chi phí dự phòng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 5 Nghị định 10/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 10/2021/NĐ-CP, khi điều chỉnh giá trị dự toán thuộc dự án đã phê duyệt dẫn tới phải điều chỉnh tổng mức đầu tư xây dựng (sử dụng hết chi phí dự phòng) nhưng không làm thay đổi mức đầu tư đã phê duyệt thì cách thức xử lý là:","options":["Người quyết định đầu tư tổ chức điều chỉnh.","Chủ đầu tư tự tổ chức điều chỉnh cơ cấu các khoản mục chi phí, báo cáo người quyết định đầu tư và chịu trách nhiệm về việc điều chỉnh của mình.","Theo quy định không được phép điều chỉnh.","Chủ đầu tư tự tổ chức điều chỉnh và chịu trách nhiệm về việc điều chỉnh của mình."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 15 Nghị định 10/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 10/2021/NĐ-CP, vì sao chi phí dự phòng trong dự án đầu tư xây dựng lớn và phức tạp cần cao hơn các dự án khác?","options":["Do nhiều cơ quan có liên quan nên có nhiều yêu cầu mới đặt ra khiến phải thay đổi thiết kế trong quá trình thực hiện để đáp ứng, từ đó chi phí phát sinh tăng lên.","Do thời gian thực hiện dự án đầu tư xây dựng lớn và phức tạp nên rủi ro nhiều hơn.","Do sử dụng nhiều chủng loại vật liệu và máy móc thiết bị hơn.","Tất cả các ý trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 12 Nghị định 10/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Thông tư 06/2021/TT-BXD, Việc phân cấp công trình xây dựng theo quy định của pháp luật về xây dựng trên cơ sở tiêu chí nào?","options":["Theo mức độ quan trọng, quy mô công suất, quy mô kết cấu.","Theo kiến trúc công trình.","Do người quyết định đầu tư quy định.","Do chủ đầu tư quy định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 2 Thông tư 06/2021/TT-BXD"},{"question":"Theo Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14, Các dự án đầu tư xây dựng có quy mô nhóm nào yêu cầu phải lập Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi để trình cấp có thẩm quyền quyết định hoặc chấp thuận chủ trương đầu tư?","options":["Dự án quan trọng quốc gia.","Dự án PPP theo quy định của pháp luật về đầu tư theo phương thức đối tác công tư.","Dự án nhóm A sử dụng vốn đầu tư công.","Cả 3 đáp án 1, 2, 3 đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 10 Điều 1 Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14"},{"question":"Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14, Đối với dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công, cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định báo cáo nghiên cứu khả thi đối với dự án nào sau đây?","options":["Dự án từ nhóm B trở lên.","Dự án có công trình ảnh hưởng lớn đến an toàn, lợi ích cộng đồng thuộc chuyên ngành quản lý.","Đáp án 1 và 2 đúng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 14, khoản 15 Điều 1 Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14"},{"question":"Theo Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14, Đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công, dự án sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công chỉ cần lập Báo cáo kinh tế - kỹ thuật, người quyết định đầu tư thẩm định những nội dung nào sau đây?","options":["Sự phù hợp về quy hoạch, mục tiêu, quy mô đầu tư và các yêu cầu khác được xác định trong quyết định hoặc chấp thuận chủ trương đầu tư xây dựng.","Sự đáp ứng yêu cầu của thiết kế bản vẽ thi công về bảo đảm an toàn công trình và biện pháp bảo đảm an toàn công trình lân cận.","Việc lập tổng mức đầu tư xây dựng, xác định giá trị tổng mức đầu tư xây dựng.","Tất cả các nội dung ở đáp án 1, 2, 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 14 Điều 1 Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14"},{"question":"Theo Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14, Đối với công trình xây dựng sử dụng vốn đầu tư công, công trình xây dựng sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công, chủ đầu tư thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở đối với các nội dung nào sau đây?","options":["Đáp ứng yêu cầu của thiết kế xây dựng với nhiệm vụ thiết kế, quy định tại hợp đồng thiết kế và quy định của pháp luật có liên quan.","Sự phù hợp của thiết kế xây dựng với yêu cầu về dây chuyền và thiết bị công nghệ (nếu có).","Việc lập dự toán xây dựng công trình; sự phù hợp của giá trị dự toán xây dựng công trình với giá trị tổng mức đầu tư xây dựng; xác định giá trị dự toán xây dựng công trình.","Bao gồm tất cả các nội dung ở đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 25 Điều 1 Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14"},{"question":"Theo Nghị định 06/2021/NĐ-CP, Chủ thể nào có trách nhiệm thực hiện bảo hành công trình xây dựng?","options":["Chủ đầu tư xây dựng công trình","Nhà thầu thi công xây dựng công trình","Nhà thầu thiết kế xây dựng","Nhà thầu giám sát thi công"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 28 Nghị định 06/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 37/2015/NĐ-CP, Trường hợp công việc chưa đủ điều kiện để xác định chính xác về số lượng hoặc khối lượng thì nên áp dụng hình thức hợp đồng nào là thích hợp nhất?","options":["Hợp đồng trọn gói.","Hợp Đồng theo đơn giá cố định.","Hợp đồng theo thời gian.","Hợp đồng theo tỷ lệ phần trăm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 15 Nghị định 37/2015/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 37/2015/NĐ-CP, Bên giao thầu có quyền chấm dứt hợp đồng trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Bên nhận thầu bị phá sản, giải thể hoặc chuyển nhượng hợp đồng xây dựng cho người hoặc tổ chức mà không có sự chấp thuận của bên giao thầu.","Bên nhận thầu từ chối thực hiện công việc theo hợp đồng hoặc 56 ngày liên tục không thực hiệncông việc theo hợp đồng, dẫn đến vi phạm tiến độ thực hiện theo thỏa thuận hợp đồng, trừ trường hợp được phép của bên giao thầu.","Bao gồm các đáp án 1 và 2.","Việc chấm dứt hợp đồng là do bên giao thầu quyết định."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 7 Điều 41 Nghị định 37/2015/NĐ-CP"},{"question":"Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14, Khi khởi công xây dựng công trình yêu cầu phải có các điều kiện nào dưới đây?","options":["Có mặt bằng xây dựng để bàn giao toàn bộ hoặc từng phần theo tiến độ xây dựng.","Có thiết kế bản vẽ thi công của hạng mục công trình, công trình khởi công đã được phê duyệt.","Đáp ứng cả điều kiện nêu tại đáp án 1 và 2.","Chỉ cần đáp ứng điều kiện tại đáp án 1 hoặc 2."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 39 Điều 1 Luật Xây dựng sửa đổi số 62/2020/QH14"},{"question":"Theo Thông tư 11/2021/TT-BXD ngày  31/8/2021, đối với công trình dân dụng, thu nhập chịu thuế tính trước được tính bằng bao nhiêu phần trăm (%) trên chi phí trực tiếp và chi phí gián tiếp trong dự toán chi phí xây dựng?","options":["0.055","0.065","0.075","0.1"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản III, Phụ lục III, Thông tư 11/2021/TT-BXD ngày  31/8/2021"},{"question":"Theo Nghị định 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015, Hợp đồng thi công xây dựng công trình được thanh lý khi nào?","options":["Khi nghiệm thu, hoàn thành hạng mục công trình, công trình đưa vào sử dụng.","Khi hết thời hạn bảo hành.","Khi bên nhận thầu đã hoàn thành nghĩa vụ bảo hành hạng mục công trình, công trình.","Khi bên giao thầu và bên nhận thầu đã hoàn thành tất cả các nghĩa vụ theo hợp đồng xây dựng đã ký."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 147, Luật Xây dựng số 50/2014/QH13"},{"question":"Chủ thể nào sau đây có trách nhiệm lập bản vẽ hoàn công công trình?","options":["Chủ đầu tư","Nhà thầu thiết kế xây dựng","Nhà thầu thi công xây dựng xây dựng","Nhà thầu tư vấn giám sát"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 13 Điều 13 Nghị định 06/2021/NĐ-CP ngày 26/01/2021"},{"question":"Nội dung nào thuộc Quyền và nghĩa vụ của nhà thầu thi công xây dựng","options":["Nhà thầu thi công xây dựng có các quyền và nghĩa vụ được quy định trong hợp đồng thi công xây dựng.","Quyết định giá xây dựng công trình  khi xác định giá dự thầu để tham gia đấu thầu.","Bồi thường thiệt hại cho chủ đầu tư.","Cung cấp thông tin dữ liệu của dự án theo yêu cầu của cơ quan quản lý nhà nước; phối hợp hoặc tổ chức thu thập thông tin, dữ liệu liên quan đến chi phí đầu tư xây dựng theo yêu cầu của cơ quan quản lý nhà nước."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5, Điều 39 Nghị định 10/2021/NĐ-CP"},{"question":"Chủ thể nào sau đây có trách nhiệm lập tiến độ chi tiết thi công xây dựng công trình?","options":["Chủ đầu tư","Nhà thầu thiết kế xây dựng","Nhà thầu thi công xây dựng xây dựng","Nhà thầu tư vấn giám sát"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 13 Điều 13 Nghị định 06/2021/NĐ-CP ngày 26/01/2021"},{"question":"Theo Nghị định 06/2021/NĐ-CP ngày 26/01/2021, Nội dung nhật ký thi công xây dựng bao gồm các thông tin chủ yếu nào sau đây?","options":["Diễn biến điều kiện thi công (nhiệt độ, thời tiết và các thông tin liên quan); số lượng nhân công, thiết bị do nhà thầu thi công xây dựng huy động để thực hiện thi công tại hiện trường; các công việc xây dựng được nghiệm thu hàng ngày trên công trường.","Các kiến nghị của nhà thầu thi công xây dựng, giám sát thi công xây dựng; Mô tả chi tiết các sự cố, hư hỏng, tai nạn lao động, các vấn đề phát sinh khác và biện pháp khắc phục, xử lý trong quá trình thi công xây dựng công trình (nếu có).","Những ý kiến về việc giải quyết các vấn đề phát sinh trong quá trình thi công xây dựng của các bên có liên quan.","Tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục IIa Nghị định 06/2021/NĐ-CP ngày 26/01/2021"},{"question":"Chi phí thẩm tra thiết kế xây dựng xác định theo định mức (chưa bao gồm thuế GTGT) tối thiểu không nhỏ hơn bao nhiêu","options":["Không nhỏ hơn 2.000.000 đồng","Không nhỏ hơn 3.000.000 đồng","Không nhỏ hơn 5.000.000 đồng","Không nhỏ hơn 10.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Bảng 2.16 Phụ lục VIII Thông tư 12/2021/TT-BXD ngày 31/8/2021"},{"question":"Trường hợp dự án có yêu cầu phải thẩm tra thiết kế công nghệ của dự án thì chi phí thẩm tra thiết kế công nghệ bổ sung bằng bao nhiêu phần trăm (%) của chi phí thẩm tra báo cáo nghiên cứu khả thi?","options":["0.2","0.25","0.3","0.5"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Bảng 2.15 Phụ lục VIII Thông tư 12/2021/TT-BXD ngày 31/8/2021"},{"question":"Chi phí lập Hồ sơ mời thầu bằng bao nhiêu phần trăm (%) chi phí lập hồ sơ mời thầu, đánh giá hồ sơ dự thầu mua sắm vật tư thiết bị tính theo định mức trong thông tư 12/2021/TT-BXD?","options":["0.45","0.5","0.55","0.7"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Bảng 2.20 Phụ lục VIII Thông tư 12/2021/TT-BXD ngày 31/8/2021"},{"question":"Chi phí đánh giá hồ sơ dự thầu bằng bao nhiêu phần trăm (%) chi phí lập hồ sơ mời thầu, đánh giá hồ sơ dự thầu mua sắm vật tư thiết bị tính theo định mức trong thông tư 12/2021/TT-BXD?","options":["0.55","0.6","0.65","0.7"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Bảng 2.20 Phụ lục VIII Thông tư 12/2021/TT-BXD ngày 31/8/2021"},{"question":"Chủ thể nào sau đây có trách nhiệm lập nhật ký thi công xây dựng công trình?","options":["Chủ đầu tư","Nhà thầu thiết kế xây dựng","Nhà thầu thi công xây dựng xây dựng","Nhà thầu tư vấn giám sát"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục IIa Nghị định 06/2021/NĐ-CP ngày 26/01/2021"},{"question":"Theo Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024, diện tích sử dụng của kho tiền (chưa bao gồm gian đệm) đối với Chi nhánh trong hệ thống Agribank được quy định như thế nào?","options":["Tối thiểu 40 m²","Tối thiểu 20 m²","Tối thiểu 30 m²","Tối thiểu 25 m²"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 1 , mục I Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024"},{"question":"Theo Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024, diện tích sử dụng của kho tiền (chưa bao gồm gian đệm) đối với Phòng Giao dịch trong hệ thống Agribank được quy định như thế nào?","options":["Tối thiểu 20 m²","Tối thiểu 15 m²","Tối thiểu 12 m²",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1 , mục I Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024"},{"question":"Theo Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024, diện tích kho tiền trong hệ thống Agribank được quy định như thế nào sau đây là đúng?","options":["Diện tích sử dụng tối thiểu của kho tiền (chưa bao gồm gian đệm): 20m² đối với Chi nhánh","Diện tích sử dụng tối thiểu của kho tiền (chưa bao gồm gian đệm): 12m² đối với Phòng Giao dịch","Đáp án 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1 , mục I Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024"},{"question":"Theo Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024, tiêu chuẩn kỹ thuật của kho tiền đối với Phòng Giao dịch trong hệ thống Agribank được quy định như thế nào sau đây là đúng?","options":["Độ đày tường kho bằng bê tông cốt thép là 250mm","Độ đày bê tông cốt thép trần kho là 200mm","Độ dày bê tông cốt thép nền kho là 300mm","Đáp án 1 và 2 đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 01/KQ Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024"},{"question":"Theo Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024, bê tông cốt thép tường kho tiền đối với Phòng giao dịch trong hệ thống Agribank mác bao nhiêu?","options":["Mác 300","Mác 250","Mác 350",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 01/KQ Văn bản số 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024"},{"question":"số 50/2014/QH13 ban hành ngày 18/6/2014 có hiệu lực từ ngày nào?","options":["42010","42005","42008",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 167 Luật Xây dựng ngày 18/6/2014"},{"question":"Theo Nghị định số: 10/2021/NĐ-CP, Chi phí giám sát thi công xây dựng, lắp đặt thiết bị thuộc khoản mục chi phí nào trong Tổng mức đầu tư dự án theo phương án trả lời nào dưới đây là đúng?","options":["Chi phí quản lý dự án.","Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng công trình.","Chi phí khác.","Chi phí xây dựng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 31 Nghị định 10/2021/NĐ-CP ngày 09/02/2021"},{"question":"Theo Nghị định số: 10/2021/NĐ-CP, Chi phí thẩm tra thiết kế xây dựng công trình, dự toán xây dựng thuộc khoản mục chi phí nào trong Tổng mức đầu tư dự án theo phương án trả lời dưới đây là đúng?","options":["Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng công trình.","Chi phí quản lý dự án.","Chi phí khác.","Chi phí xây dựng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 31 Nghị định 10/2021/NĐ-CP ngày 09/02/2021"},{"question":"Theo Nghị định số: 10/2021/NĐ-CP, Chi phí thực hiện khảo sát xây dựng thuộc khoản mục chi phí nào trong Tổng mức đầu tư dự án theo phương án trả lời dưới đây là đúng?","options":["Chi phí thiết bị.","Chi phí xây dựng.","Chi phí khác.","Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng công trình."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 31 Nghị định 10/2021/NĐ-CP ngày 09/02/2021"},{"question":"Theo quy định về thực hiện bảo trì công trình xây dựng, sửa chữa công trình bao gồm:","options":["Sửa chữa định kỳ công trình bao gồm sửa chữa hư hỏng hoặc thay thế bộ phận công trình, thiết bị lắp đặt vào công trình bị hư hỏng được thực hiện định kỳ theo quy định của quy trình bảo trì.","Sửa chữa đột xuất công trình được thực hiện khi bộ phận công trình, công trình bị hư hỏng do chịu tác động đột xuất như gió, bão, lũ lụt, động đất, va đập, cháy và những tác động đột xuất khác hoặc khi bộ phận công trình, công trình có biểu hiện xuống cấp ảnh hưởng đến an toàn sử dụng, vận hành, khai thác công trình.","Sửa chữa định kỳ công trình bao gồm sửa chữa hư hỏng hoặc thay thế bộ phận công trình, thiết bị lắp đặt vào công trình bị hư hỏng được thực hiện định kỳ theo quy định của quy trình bảo trì; Sửa chữa đột xuất công trình được thực hiện khi bộ phận công trình, công trình bị hư hỏng do chịu tác động đột xuất như gió, bão, lũ lụt, động đất, va đập, cháy và những tác động đột xuất khác hoặc khi bộ phận công trình, công trình có biểu hiện xuống cấp ảnh hưởng đến an toàn sử dụng, vận hành, khai thác công trình.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4, Điều 33  Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Đối với công trình sử dụng vốn đầu tư công hoặc vốn nhà nước ngoài đầu tư công, chủ đầu tư chỉ được phép quyết toán hợp đồng thi công xây dựng khi nào?","options":["Sau khi có văn bản chấp thuận kết quả  kiểm tra công tác nghiệm thu trong quá trình thi công và khi hoàn thành thi công xây dựng công trình của cơ quan nhà nước có thẩm quyền.","Được đơn vị thi công, đơn vị tư vấn giám sát, đơn vị tư vấn quản lý dự án nghiệm thu hoàn thành thi công xây dựng.","Được cơ quan PCCC nghiệm thu về PCCC.","Được Chủ đầu tư, tư vấn giám sát, tư vấn quản lý dự án nghiệm thu."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 23  Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ và quản lý chất lượng công trình xây dựng, quản lý tiến độ thi công xây dựng gồm nội dung nào?","options":["Công trình xây dựng trước khi triển khai thi công phải được nhà thầu lập tiến độ thi công xây dựng phù hợp với thời gian thực hiện hợp đồng và tiến độ tổng thể của dự án, được chủ đầu tư chấp thuận. Đối với công trình xây dựng có quy mô lớn và thời gian thi công kéo dài thì tiến độ xây dựng công trình được lập cho từng giai đoạn theo tháng, quý, năm.","Chủ đầu tư, bộ phận giám sát thi công xây dựng của chủ đầu tư, nhà thầu thi công xây dựng và các bên có liên quan có trách nhiệm theo dõi, giám sát tiến độ thi công xây dựng công trình và điều chỉnh tiến độ trong trường hợp tiến độ thi công xây dựng ở một số giai đoạn bị kéo dài nhưng không được làm ảnh hưởng đến tiến độ tổng thể của dự án.","Trường hợp xét thấy tiến độ thi công xây dựng tổng thể của công trình bị kéo dài thì chủ đầu tư phải báo cáo người quyết định đầu tư quyết định điều chỉnh tiến độ tổng thể.","Tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 18 Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ và quản lý chất lượng công trình xây dựng, quản lý khối lượng thi công xây dựng gồm nội dung nào?","options":["Việc thi công xây dựng công trình phải được thực hiện theo hồ sơ thiết kế được duyệt. \r\nNghiêm cấm việc khai khống, khai tăng khối lượng hoặc thông đồng giữa các bên tham gia dẫn đến làm sai khối lượng thanh toán.","Khối lượng thi công xây dựng được tính toán, xác nhận giữa người giám sát thi công xây dựng của chủ đầu tư, nhà thầu thi công xây dựng theo thời gian hoặc giai đoạn thi công và được đối chiếu với khối lượng thiết kế được duyệt để làm cơ sở nghiệm thu, thanh toán theo hợp đồng.","Khi có khối lượng phát sinh ngoài thiết kế, dự toán xây dựng công trình được duyệt thì chủ đầu tư, giám sát thi công xây dựng của chủ đầu tư, tư vấn thiết kế và nhà thầu thi công xây dựng phải xem xét để xử lý. Khối lượng phát sinh được chủ đầu tư hoặc người quyết định đầu tư chấp thuận, phê duyệt là cơ sở để thanh toán, quyết toán hợp đồng thi công xây dựng công trình.","Tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 17 Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ và quản lý chất lượng công trình xây dựng, các chủ thể có liên quan trực tiếp đến hoạt động xây dựng công trình bao gồm chủ thể nào?","options":["Chủ đầu tư, đại diện chủ đầu tư (nếu có).","Nhà thầu thi công xây dựng; Nhà thầu cung ứng sản phẩm xây dựng, vật liệu xây dựng, cấu kiện, thiết bị lắp đặt vào công trình.","Các nhà thầu tư vấn gồm: khảo sát, thiết kế, quản lý dự án, giám sát, thí nghiệm, kiểm định và các nhà thầu tư vấn khác.","Bao gồm các chủ thể trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 7 Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ và quản lý chất lượng công trình xây dựng, Việc thay đổi chủng loại, nguồn gốc xuất xứ vật liệu, sản phẩm, cấu kiện, thiết bị sử dụng cho công trình xây dựng bảo đảm yêu cầu nào?","options":["Các vật liệu, sản phẩm, cấu kiện, thiết bị được thay thế phải đáp ứng được yêu cầu thiết kế, phù hợp với các quy chuẩn kỹ thuật, tiêu chuẩn áp dụng và được chủ đầu tư chấp thuận, phê duyệt theo quy định của hợp đồng; Đối với công trình sử dụng vốn đầu tư công và vốn nhà nước ngoài đầu tư công, nếu việc thay đổi dẫn đến điều chỉnh dự án thì thực hiện theo quy định của pháp luật về quản lý dự án đầu tư xây dựng.","Các vật liệu, sản phẩm, cấu kiện, thiết bị được thay thế phải đáp ứng được yêu cầu thiết kế, phù hợp với các quy chuẩn kỹ thuật, tiêu chuẩn áp dụng.","Các vật liệu, sản phẩm, cấu kiện, thiết bị được thay thế phải được chủ đầu tư chấp thuận, phê duyệt theo quy định của hợp đồng.","Đơn vị thi công, tư vấn giám sát, đơn vị tư vấn quản lý dự án tự thay đổi."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 12 Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ và quản lý chất lượng công trình xây dựng, đâu là nội dung đúng, đủ về Hồ sơ hoàn thành công trình?","options":["Hồ sơ hoàn thành công trình là tập hợp các hồ sơ, tài liệu có liên quan tới quá trình đầu tư xây dựng công trình cần được lưu lại khi đưa công trình vào sử dụng.","Hồ sơ hoàn thành công trình là  hồ sơ bản vẽ hoàn công công trình, nhật ký thi công.","Hồ sơ hoàn thành công trình là hồ sơ quản lý chất lượng công trình, các quy định về vật liệu.","Hồ sơ hoàn thành công trình là quyết toán giá trị hoàn thành công trình."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 2 Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ và quản lý chất lượng công trình xây dựng, đâu là nội dung đúng, đủ về Thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình (tuổi thọ thiết kế)?","options":["Thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình (tuổi thọ thiết kế) là khoảng thời gian công trình được dự kiến sử dụng, đảm bảo yêu cầu về an toàn và công năng sử dụng. Thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình được quy định trong quy chuẩn kỹ thuật, tiêu chuẩn áp dụng có liên quan, nhiệm vụ thiết kế xây dựng công trình.","Thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình (tuổi thọ thiết kế) là khoảng thời gian công trình được sử dụng thực tế, đảm bảo các yêu cầu về an toàn và công năng sử dụng.","Thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình (tuổi thọ thiết kế) là khoảng thời gian công trình được dự kiến sử dụng đến khi phá dỡ công trình.","Thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình (tuổi thọ thiết kế) là thời gian chủ đầu tư quy định khi bàn giao đưa vào sử dụng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 15 Điều 2 Nghị định  số 06/2021/NĐ-CP ngày 26 tháng 01 năm 2021 của Chính phủ"},{"question":"Theo quy định về pháp luật xây dựng, thiết kế xây dựng công trình phải đáp ứng các yêu cầu gì?","options":["Đáp ứng yêu cầu của nhiệm vụ thiết kế; phù hợp với nội dung dự án đầu tư xây dựng được duyệt, quy hoạch xây dựng, cảnh quan kiến trúc, điều kiện tự nhiên, văn hóa - xã hội tại khu vực xây dựng.","Tuân thủ tiêu chuẩn áp dụng, quy chuẩn kỹ thuật, quy định của pháp luật về sử dụng vật liệu xây dựng, đáp ứng yêu cầu về công năng sử dụng, công nghệ áp dụng (nếu có); bảo đảm an toàn chịu lực, an toàn trong sử dụng, mỹ quan, bảo vệ môi trường.","Có giải pháp thiết kế phù hợp và chi phí xây dựng hợp lý; bảo đảm đồng bộ trong từng công trình và với các công trình liên quan.","Cả 3 đáp án đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 79 Luật Xây dựng số 50/2014/QH13"},{"question":"Theo quy định về pháp luật xây dựng, Chủ đầu tư có trách nhiệm nào sau đây:","options":["Tổ chức lập nhiệm vụ thiết kế kiến trúc và thiết kế kiến trúc.","Tổ chức thiết kế kiến trúc.","Đánh giá, nghiệm thu hồ sơ thiết kế kiến trúc.","Cả 3 đáp án đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 12 Luật Kiến trúc số 40/2019/QH14; Khoản 27 Điều 1 Luật số 62/2020/QH14 sửa đổi, bổ sung Điều 85 Luật Xây dựng số 50/2014/QH13"},{"question":"Cơ quan nào có trách nhiệm lấy ý kiến của các cơ quan quản lý Nhà nước về những lĩnh vực có liên quan đến dự án đầu tư xây dựng trong quá trình thẩm định?","options":["Cơ quan chủ trì thẩm định dự án đầu tư, thẩm định thiết kế cơ sở","Cơ quan chuyên môn về xây dựng","Chủ đầu tư",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Các khoản 13, 14, 15, 24 Điều 1 Luật số 62/2020/QH14 sửa đổi, bổ sung các Điều 56, 57, 58, 82 Luật Xây dựng số 50/2014/QH13"},{"question":"Trước khi trình cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định thiết kế, chủ đầu tư có cần phải lựa chọn tổ chức, cá nhân có đủ điều kiện năng lực theo quy định để thẩm tra các nội dung cần thiết không?","options":["Có","Không","Do chủ đầu tư quyết định","Có, nhưng theo yêu cầu của cơ quan chuyên môn về xây dựng  Luật Xây dựng và quy định của Chính phủ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Các khoản 24, 27, 28 Điều 1 Luật số 62/2020/QH14 sửa đổi, bổ sung các điều 82, 85, 87 Luật Xây dựng số 50/2014/QH13"},{"question":"Hồ sơ thiết kế kiến trúc cơ sở là nội dung kiến trúc trong bước thiết kế xây dựng nào sau đây?","options":["Thiết kế cơ sở ở giai đoạn báo cáo nghiên cứu khả thi dự án đầu tư xây dựng.","Thiết kế kỹ thuật ở giai đoạn sau thiết kế cơ sở.","Thiết kế thi công ở giai đoạn sau thiết kế cơ sở.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 2 Thông tư 03/2020/TT-BXD quy định về hồ sơ thiết kế kiến trúc và mẫu chứng chỉ hành nghề kiến trúc"},{"question":"Cơ quan nào chủ trì tổ chức thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở đối với công trình thuộc dự án sử dụng vốn đầu tư công, vốn nhà nước ngoài đầu tư công?","options":["Cơ quan chuyên môn về xây dựng theo phân cấp của Luật Xây dựng và quy định của Chính phủ","Cơ quan chuyên môn của người quyết định đầu tư","Cơ quan quản lý kỹ thuật của chủ đầu tư","Ban quản lý dự án đầu tư xây dựng chuyên ngành"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 1 Luật số 62/2020/QH14 sửa đổi, bổ sung các Điều 82, 83a, 87 Luật Xây dựng số 50/2014/QH13"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, Thời gian tối đa thẩm tra quyết toán đối với dự án nhóm B trong bao nhiêu lâu?","options":["06 tháng","09 tháng","12 tháng","04 tháng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 47 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, Thời gian tối đa phê duyệt quyết toán đối với dự án nhóm B trong bao nhiêu lâu?","options":["40 ngày","30 ngày","20 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 47 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Quyết định 1500/QĐ-NHNN ngày 20/9/2021, Ngân hàng Nhà nước yêu cầu doanh nghiệp do Nhà nước nắm giữ 100% vốn điều lệ có trách nhiệm báo cáo tình hình thực hiện các dự án đầu tư, đầu tư xây dựng, mua sắm tài sản cố định của doanh nghiệp có giá trị từ mức vốn của dự án:","options":["Nhóm B","Nhóm C","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 15 Quyết định 1500/QĐ-NHNN ngày 20/9/2021"},{"question":"Theo Quyết định 1500/QĐ-NHNN ngày 20/9/2021, Ngân hàng Nhà nước yêu cầu doanh nghiệp do Nhà nước nắm giữ 100% vốn điều lệ định kỳ báo cáo Ngân hàng nhà nước báo cáo giám sát tài chính:","options":["06 tháng","09 tháng","Cuối năm tài chính","06 tháng và Hàng năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 15 Quyết định 1500/QĐ-NHNN ngày 20/9/2021"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, Thời gian tối đa để chủ đầu tư lập hồ sơ quyết toán trình phê duyệt đối với dự án nhóm B?","options":["06 tháng","07 tháng","09 tháng","12 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 47 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Phân loại kỹ thuật về cháy đối với công trình được thực hiện theo các tiêu chí sau:","options":["Bậc chịu lửa.","Cấp nguy hiểm cháy kết cấu.","Nhóm nguy hiểm cháy theo công năng.","Bao gồm tất cả các tiêu chí 1,2,3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2.3.2 Quy chuẩn xây dựng 03-2022"},{"question":"Trong nội dung kế hoạch lựa chọn nhà thầu tổng thể cho dự án: Quản lý công tác lựa chọn nhà thầu gồm nội dung nào sau đây?","options":["Phân chia gói thầu: việc phân chia gói thầu căn cứ theo quy mô, tính chất các công việc thuộc dự án, theo tiến độ thực hiện dự án và căn cứ kết quả phân tích, tham vấn thị trường; xác định số lượng gói thầu và phạm vi công việc của mỗi gói thầu, xác định các gói thầu chia thành nhiều phần.","Hình thức và phương thức lựa chọn nhà thầu: xác định hình thức và phương thức lựa chọn nhà thầu phù hợp đối với từng gói thầu thuộc dự án, trong đó nêu rõ gói thầu có áp dụng mua sắm tập trung không, có áp dụng lựa chọn danh sách ngắn không, trong nước hay quốc tế.","Loại hợp đồng: xác định loại hợp đồng phù hợp với từng gói thầu;  Nội dung cần lưu ý trong quá trình xây dựng hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu, quản lý thực hiện hợp đồng (nếu có).","Bao gồm tất cả các nội dung 1,2,3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7, Điều 15 Nghị định 24/2024/NĐ-CP ngày 27/02/2024"},{"question":"Tính pháp lý của hợp đồng xây dựng gồm các nội dung nào?","options":["Hợp đồng xây dựng có hiệu lực là cơ sở pháp lý cao nhất mà bên giao thầu, bên nhận thầu và các bên liên quan có nghĩa vụ thực hiện.","Hợp đồng xây dựng có hiệu lực là cơ sở pháp lý cao nhất để giải quyết tranh chấp giữa các bên. Các tranh chấp chưa được các bên thỏa thuận trong hợp đồng sẽ được giải quyết trên cơ sở các quy định của pháp luật có liên quan.","Các cơ quan quản lý nhà nước, cơ quan kiểm soát, cấp phát, cho vay vốn, thanh tra, kiểm tra, kiểm toán và các cơ quan có liên quan khác phải căn cứ vào nội dung hợp đồng xây dựng có hiệu lực pháp lý để thực hiện chức năng, nhiệm vụ của mình theo quy định, không được xâm phạm đến quyền và lợi ích hợp pháp của các bên tham gia hợp đồng.","Bao gồm tất cả các nội dung 1,2,3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 6 Nghị định số 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015 của Chính phủ về HĐ Xây dựng"},{"question":"Thông tin về hợp đồng xây dựng phải được ghi trong hợp đồng, bao gồm nội dung nào?","options":["Loại hợp đồng, số hợp đồng, tên gói thầu, tên dự án, địa điểm xây dựng và căn cứ ký kết hợp đồng.","Tên giao dịch của các bên tham gia ký kết hợp đồng, đại diện của các bên, địa chỉ đăng ký kinh doanh hay địa chỉ để giao dịch, mã số thuế, giấy đăng ký kinh doanh, số tài khoản, điện thoại, fax, e-mail, thời gian và địa điểm ký kết hợp đồng, các thông tin liên quan khác.","Trường hợp bên nhận thầu là liên danh các nhà thầu thì phải ghi đầy đủ thông tin của các thành viên trong liên danh theo quy định tại Khoản 2 Điều này, trong đó phải ghi rõ thành viên đứng đầu liên danh.","Bao gồm tất cả các nội dung 1,2,3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 Nghị định số 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015 của Chính phủ về HĐ Xây dựng"},{"question":"Chọn đáp án đúng cho việc nộp Bảo đảm thực hiện hợp đồng xây dựng đối với nhà thầu liên danh","options":["Trường hợp bên nhận thầu là nhà thầu liên danh thì từng thành viên phải nộp bảo đảm thực hiện hợp đồng cho bên giao thầu, mức bảo đảm tương ứng với phần giá trị hợp đồng mà mỗi thành viên thực hiện. Nếu liên danh có thỏa thuận nhà thầu đứng đầu liên danh nộp bảo đảm thực hiện hợp đồng thì nhà thầu đứng đầu liên danh nộp bảo đảm cho bên giao thầu, từng thành viên nộp bảo đảm thực hiện hợp đồng cho nhà thầu đứng đầu liên danh tương ứng với giá trị hợp đồng do mình thực hiện.","Trường hợp bên nhận thầu là nhà thầu liên danh thì từng thành viên phải nộp bảo đảm thực hiện hợp đồng cho bên giao thầu.","Bên nhận thầu không được nhận lại bảo đảm thực hiện hợp đồng trong trường hợp từ chối thực hiện hợp đồng sau khi hợp đồng có hiệu lực và các trường hợp vi phạm khác được quy định trong hợp đồng.","Bảo đảm thực hiện hợp đồng xây dựng là việc bên nhận thầu thực hiện một trong các biện pháp đặt cọc, ký quỹ hoặc bảo lãnh để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ của mình trong thời gian thực hiện hợp đồng; khuyến khích áp dụng hình thức bảo lãnh."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 16 Nghị định số 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015 của Chính phủ về HĐ Xây dựng"},{"question":"Quá trình thực hiện hợp đồng xây dựng, Bên nhận thầu có quyền chấm dứt hợp đồng xây dựng trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Bên giao thầu bị phá sản, giải thể hoặc chuyển nhượng hợp đồng xây dựng cho người hoặc tổ chức khác mà không có sự chấp thuận của bên nhận thầu.","Sau năm mươi sáu (56) ngày liên tục công việc bị dừng công việc.","Bên giao thầu không thanh toán cho bên nhận thầu sau năm mươi sáu (56) ngày khi hoàn thành công việc được thanh toán.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, khoản 7, Điều 41 Nghị định số 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015 của Chính phủ về HĐ Xây dựng"},{"question":"Bậc chịu lửa của công trình được phân thành mấy cấp và phụ thuộc vào yếu tố nào?","options":["Bậc chịu lửa của công trình được phân thành 5 bậc từ I, II, III, IV đến V; phụ thuộc vào số tầng (hoặc chiều cao phòng cháy chữa cháy của công trình), nhóm nguy hiểm cháy theo công năng, diện tích khoang cháy và tính nguy hiểm cháy của các quá trình công nghệ diễn ra trong công trình.","Bậc chịu lửa của công trình được phân thành 5 bậc từ I, II, III, IV đến V; phụ thuộc vào số tầng (hoặc chiều cao phòng cháy chữa cháy của công trình).","Bậc chịu lửa của công trình được phân thành 5 bậc từ I, II, III, IV đến V; phụ thuộc vào tính nguy hiểm cháy trong công trình.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 2.3.3 Quy chuẩn xây dựng 03-2022"},{"question":"Cấp nguy hiểm cháy kết cấu của công trình được phân thành mấy cấp, theo tính nguy hiểm cháy của gì?","options":["Cấp nguy hiểm cháy kết cấu của công trình được phân thành 4 cấp từ S0, S1, S2 đến S3; theo tính nguy hiểm cháy của cấu kiện.","Cấp nguy hiểm cháy kết cấu của công trình được phân thành 5 cấp từ S0, S1, S2, S3 đến S4; theo tính nguy hiểm cháy của cấu kiện.","Cấp nguy hiểm cháy kết cấu của công trình được phân thành 6 cấp từ S0, S1, S2, S3, S4 đến S5; theo tính nguy hiểm cháy của cấu kiện.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 2.3.4 Quy chuẩn xây dựng 03-2022"},{"question":"Kết cấu của công trình phải được thiết kế theo tiêu chuẩn lựa chọn áp dụng nhằm đảm bảo độ bền lâu tương ứng với thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình, có xét đến các yếu tố nào sau đây:","options":["Các điều kiện khai thác sử dụng theo công năng.","Ảnh hưởng của môi trường xung quanh.","Các tính chất của vật liệu sử dụng, các giải pháp bảo vệ chúng khỏi các tác động bất lợi của môi trường cũng như khả năng suy giảm các tính chất của vật liệu.","Bao gồm tất cả các yếu tố 1,2,3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2.2.3 Quy chuẩn xây dựng 03-2022"},{"question":"Theo tiêu chuẩn quốc gia về Đóng và ép cọc - thi công và nghiệm thu, Lực ép nhỏ nhất (Pep)min (The minimum jacking load):","options":["Lực ép do Nhà thiết kế quy định để đảm bảo tải trọng thiết kế lên cọc, thông thường lấy bằng 150 % đến 200 % tải trọng thiết kế.","Lực ép do Nhà thiết kế quy định để đảm bảo tải trọng thiết kế lên cọc, thông thường lấy bằng 200 % tải trọng thiết kế.","Lực ép do Nhà thiết kế quy định để đảm bảo tải trọng thiết kế lên cọc, thông thường lấy bằng 250 % tải trọng thiết kế.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 3.5 TCVN 9394-2012"},{"question":"Theo tiêu chuẩn quốc gia về Đóng và ép cọc - thi công và nghiệm thu, Lực ép lớn nhất (Pep)max (The maximum jacking load):","options":["Lực ép do Nhà thiết kế quy định, không vượt quá sức chịu tải của vật liệu cọc; được tính toán theo kết quả xuyên tĩnh, khi không có kết quả này thì thường lấy bằng 350% tải trọng thiết kế.","Lực ép do Nhà thiết kế quy định, không vượt quá sức chịu tải của vật liệu cọc; được tính toán theo kết quả xuyên tĩnh, khi không có kết quả này thì thường lấy bằng 300% tải trọng thiết kế.","Lực ép do Nhà thiết kế quy định, không vượt quá sức chịu tải của vật liệu cọc; được tính toán theo kết quả xuyên tĩnh, khi không có kết quả này thì thường lấy bằng 200% đến 300% tải trọng thiết kế.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 3.6 TCVN 9394-2012"},{"question":"Lựa chọn thiết bị ép cọc cần thoả mãn các yêu cầu sau:","options":["Công suất của thiết bị không nhỏ hơn 1,4 lần lực ép lớn nhất do thiết kế quy định.","Lực ép của thiết bị phải đảm bảo tác dụng đúng dọc trục tâm cọc khi ép từ đỉnh cọc và tác dụng đều lên các mặt bên cọc khi ép ôm, không gây ra lực ngang lên cọc.","Thiết bị phải có chứng chỉ kiểm định thời hiệu về đồng hồ đo áp và các van dầu cùng bảng hiệu chỉnh kích do cơ quan có thẩm quyền cấp; Thiết bị ép cọc phải đảm bảo điều kiện vận hành và an toàn lao động khi thi công.","Bao gồm tất cả các yêu cầu 1,2,3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 7.1 TCVN 9394-2012"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, chọn đáp án đúng đối với thuê tài chính tài sản cố định:","options":["Phải thực hiện trích khấu hao tài sản cố định","Không trích khấu hao","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm g Khoản 1 Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 thời gian Agribank áp dụng trích khấu hao đối với tài sản cố định là Nhà làm việc cấp II là bao nhiêu năm?","options":["25 năm","27 năm","30 năm","35 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 01 văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, những nội dung nào về Quyền sử dụng đất không được ghi nhận là tài sản cố định vô hình?","options":["Quyền sử dụng đất được Nhà nước giao không thu tiền sử dụng đất","Thuê đất trả tiền thuê một lần cho cả thời gian thuê nhưng không được cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất thì tiền thuê đất được phân bổ dần vào chi phí kinh doanh theo số năm thuê đất","Thuê đất trả tiền hằng năm thì tiền thuê đất được hạch toán vào chi phí hoạt động kinh doanh trong kỳ tương ứng số tiền thuê đất trả tiền hằng năm","Cả 3 đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c khoản 3.2 phần II Văn bản số 4389"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, thời gian Agribank áp dụng trích khấu hao tài sản cố định đối với máy phát điện là bao nhiêu năm?","options":["7 năm","8 năm","9 năm","10 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, thời gian Agribank áp dụng trích khấu hao tài sản cố định đối với máy ATM là bao nhiêu năm?","options":["3 năm","6 năm","7 năm","8 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, thời gian Agribank áp dụng trích khấu hao tài sản cố định đối với phương tiện vận tải đường bộ là:","options":["10 năm","12 năm","6 năm","8 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, thời gian Agribank áp dụng trích khấu hao tài sản cố định đối với nhà làm việc cấp III là bao nhiêu năm?","options":["25 năm","20 năm","15 năm","30 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT, chọn đáp án đúng đối với Giá trị quyền sử dụng đất và tài sản hình thành từ quỹ phúc lợi:","options":["Trích chi phí sửa chữa tài sản cố định","Không phải thực hiện trích chi phí sửa chữa tài sản cố định","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Mục III Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT"},{"question":"Theo Văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013, Nguyên giá tài sản phải được xác định một cách tin cậy và có giá trị:","options":["Từ 40 triệu đồng trở lên","Từ 45 triệu đồng trở lên","Từ 30 triệu đồng trở lên","Từ 35 triệu đồng trở lên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Ý c Điểm 1 mục I phần 2 Văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 về hướng dẫn quản lý sử dụng và trích khấu hao tài sản cố định"},{"question":"Theo Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 thời gian Agribank áp dụng trích khấu hao đối với tài sản cố định là máy photocopy:","options":["5 năm","6 năm","7 năm","10 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 01 văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, chi phí kiểm toán độc lập trong quyết toán dự án hoàn thành là:","options":["Là chi phí thuộc nội dung chi phí khác trong tổng mức đầu tư được duyệt (hoặc điều chỉnh) của dự án, giá trị quyết toán vốn đầu tư công dự án hoàn thành.","Là chi phí hoạt động kinh doanh của chủ đầu tư.","Là chi phí thuộc chi phí dự phòng trong dự án đầu tư.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 46 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, chi phí thẩm tra quyết toán tối thiểu là?","options":["Tối thiểu là 0,5 triệu đồng.","Tối thiểu là 1 triệu đồng cộng thêm thuế giá trị gia tăng.","Tối thiểu 2 triệu đồng cộng thêm thuế giá trị gia tăng.","Tối thiểu là 3 triệu đồng cộng thêm thuế giá trị gia tăng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c, Khoản 1 Điều 46 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, quy định về vốn đầu tư được quyết toán nào sau đây là đúng?","options":["Vốn đầu tư được quyết toán là toàn bộ chi phí thực hiện trong quá trình đầu tư dự án.","Chi phí đầu tư được quyết toán thuộc giới hạn tổng mức đầu tư được duyệt.","Vốn đầu tư được quyết toán là toàn bộ chi phí hợp pháp thực hiện trong quá trình đầu tư để đưa dự án vào khai thác, sử dụng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 31 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, Báo cáo quyết toán vốn đầu tư công dự án hoàn thành phải xác định đẩy đủ, chính xác các nội dung nào?","options":["Chi phí vốn đầu tư.\r\nTổng Chi phí đầu tư đề nghị quyết toán hoàn thành.","Chi phí thiệt hại trong quá trình đầu tư.","Chi phí được phép không tính vào giá trị tài sản.\r\nGiá trị tài sản hình thành sau đầu tư.","Bao gồm tất cả các đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 33 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, chi phí kiểm toán độc lập tối thiểu là?","options":["1 triệu đồng và cộng với thuế giá trị gia tăng.","3 triệu đồng cộng với thuế giá trị gia tăng.","4 triệu đồng cộng với thuế giá trị gia tăng.","5 triệu đồng cộng với thuế giá trị gia tăng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản b, Điểm 1 Điều 46 Nghị định 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 99/2021/NĐ-CP, các khoản chi phí đầu tư nào sau đây không tính vào giá trị tài sản:","options":["Chi phí sửa chữa, khắc phục hậu quả thiên tai","Chi phí đào tạo, tăng cường và nâng cao năng lực cho cơ quan quản lý hoặc cộng đồng","Chi phí đầu tư thiệt hại do nguyên nhân chủ quan như khối lượng đầu tư bị hủy bỏ theo quyết định của cấp có thẩm quyền","Bao gồm tất cả đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 41 Nghị định số 99/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 72/2023/NĐ-CP, giá mua xe ô tô 1 cầu phục vụ công tác chung của doanh nghiệp nhà nước (đã bao gồm các loại thuế phải nộp theo quy định của pháp luật; chưa bao gồm lệ phí trước bạ, lệ phí cấp biển số xe, phí bảo hiểm, phí đăng kiểm, phí bảo trì đường bộ liên quan đến việc sử dụng xe) tối đa là?","options":["1.100 triệu đồng/xe","1.400 triệu đồng/xe","950 triệu đồng/xe","1.000 triệu đồng/xe"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 15 Nghị định 72/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 72/2023/NĐ-CP, giá mua xe ô tô 2 cầu phục vụ công tác chung của doanh nghiệp nhà nước (đã bao gồm các loại thuế phải nộp theo quy định của pháp luật; chưa bao gồm lệ phí trước bạ, lệ phí cấp biển số xe, phí bảo hiểm, phí đăng kiểm, phí bảo trì đường bộ liên quan đến việc sử dụng xe) tối đa là?","options":["1.600 triệu đồng/xe","1.650 triệu đồng/xe","1.700 triệu đồng/xe","1.750 triệu đồng/xe"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 15 Nghị định 72/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 72/2023/NĐ-CP, xe ô tô phục vụ công tác chung của doanh nghiệp nhà nước được thanh lý khi đáp ứng điều kiện nào?","options":["Đã quá thời gian sử dụng để tính hao mòn theo quy định của pháp luật về chế độ quản lý, tính hao mòn tài sản cố định","Chưa quá thời gian sử dụng để tính hao mòn theo quy định của pháp luật về chế độ quản lý, tính hao mòn tài sản cố định","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 3 Nghị định 72/2023/NĐ-CP"},{"question":"Theo Nghị định 209/2013/NĐ-CP, Người nộp thuế giá trị gia tăng là?","options":["Tổ chức, cá nhân sản xuất, kinh doanh hàng hóa, dịch vụ chịu thuế giá trị gia tăng và tổ chức, cá nhân nhập khẩu hàng hóa chịu thuế giá trị gia tăng.","Tổ chức, cá nhân sản xuất, kinh doanh tại Việt Nam mua dịch vụ (kể cả trường hợp mua dịch vụ gắn với hàng hóa) của tổ chức nước ngoài không có cơ sở thường trú tại Việt Nam, cá nhân ở nước ngoài là đối tượng không cư trú tại Việt Nam thì tổ chức, cá nhân mua dịch vụ là người nộp thuế, trừ trường hợp không phải kê khai, tính nộp thuế giá trị gia tăng.","Cả hai đáp án đúng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 2 Nghị định 209/2013/NĐ-CP"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, gói thầu dịch vụ phi tư vấn thông dụng, đơn giản có giá trị bao nhiêu được áp dụng chào hàng cạnh tranh?","options":["5 tỷ đồng","3 tỷ đồng","2 tỷ đồng","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 24 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Quy định nào về giá dự thầu dưới đây là đúng?","options":["Là giá do nhà thầu chào trong đơn dự thầu, bao gồm toàn bộ các chi phí để thực hiện gói thầu theo yêu cầu của hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu.","Là giá ghi trong văn bản hợp đồng làm căn cứ tạm ứng, thanh toán hợp đồng.","Là giá trị của gói thầu được phê duyệt trong kế hoạch lựa chọn nhà thầu.","Là giá được ghi trong quyết định phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 12 Điều  4 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, mua sắm trực tiếp được thực hiện khi đáp ứng các điều kiện nào sau đây:","options":["Nhà thầu đã trúng thầu thông qua đấu thầu rộng rãi hoặc đấu thầu hạn chế và đã ký hợp đồng thực hiện gói thầu trước đó.","Chủ đầu tư chỉ được áp dụng mua sắm trực tiếp một lần đối với các loại hàng hóa thuộc gói thầu và khối lượng từng hạng mục công việc nhỏ hơn 130% so với khối lượng hạng mục tương ứng thuộc gói thầu đã ký hợp đồng trước đó, không bao gồm khối lượng của tùy chọn mua thêm (nếu có).","Đơn giá của các phần việc thuộc gói thầu áp dụng mua sắm trực tiếp không được vượt đơn giá của các phần việc tương ứng thuộc gói thầu tương tự đã ký hợp đồng trước đó, đồng thời, phù hợp với giá thị trường tại thời điểm hoàn thiện hợp đồng; Thời gian từ khi ký hợp đồng của gói thầu trước đó đến ngày phê duyệt kết quả mua sắm trực tiếp không quá 12 tháng.","Cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 25 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Chào hàng cạnh tranh áp dụng đối với Gói thầu dịch vụ phi tư vấn thông dụng, đơn giản có giá trị bao nhiêu?","options":["Không quá 5 tỷ đồng","Không quá 15 tỷ đồng","Không quá 20 tỷ đồng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 24 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Chào hàng cạnh tranh áp dụng đối với Gói thầu mua sắm hàng hóa thông dụng, sẵn có trên thị trường với đặc tính kỹ thuật được tiêu chuẩn hóa và tương đương nhau về chất lượng có giá trị là bao nhiêu?","options":["Không quá 5 tỷ đồng","Không quá 15 tỷ đồng","Không quá 20 tỷ đồng","Không quá 10 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 24 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Chào hàng cạnh tranh được áp dụng đối với gói thầu có giá gói thầu không quá 05 tỷ đồng thuộc một trong các trường hợp sau đây?","options":["Gói thầu dịch vụ phi tư vấn thông dụng, đơn giản. Gói thầu xây lắp công trình đơn giản đã có thiết kế bản vẽ thi công được phê duyệt.","Gói thầu mua sắm hàng hóa thông dụng, sẵn có trên thị trường với đặc tính kỹ thuật được tiêu chuẩn hóa và tương đương nhau về chất lượng.","Gói thầu hỗn hợp cung cấp hàng hóa và xây lắp, trong đó nội dung xây lắp công trình đơn giản đã có thiết kế bản vẽ thi công được phê duyệt.","Cả 3 đáp án đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 24 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Những hành vi nào dưới đây là thông thầu:","options":["Dàn xếp, thỏa thuận, ép buộc để một hoặc các bên chuẩn bị hồ sơ dự thầu hoặc rút hồ sơ dự thầu để một bên trúng thầu","Dàn xếp, thỏa thuận để từ chối cung cấp hàng hóa, dịch vụ, không ký hợp đồng thầu phụ hoặc thực hiện các hình thức thỏa thuận khác nhằm hạn chế cạnh tranh để một bên trúng thầu","Nhà thầu, nhà đầu tư có năng lực, kinh nghiệm đã tham dự thầu và đáp ứng yêu cầu của hồ sơ mời thầu nhưng cố ý không cung cấp tài liệu để chứng minh năng lực, kinh nghiệm khi được bên mời thầu yêu cầu làm rõ hồ sơ dự thầu hoặc khi được yêu cầu đối chiếu tài liệu nhằm tạo điều kiện để một bên trúng thầu","Cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 16 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, có mấy phương thức lựa chọn nhà thầu?","options":["4","5","6","7"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 30, 31, 32, 33 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Hồ sơ yêu cầu là toàn bộ tài liệu sử dụng cho hình thức nào?","options":["Chào hàng cạnh tranh","Hình thức chỉ định thầu, mua sắm trực tiếp","Đấu thầu rộng rãi",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 22 Điều 4 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Người có thẩm quyền là:","options":["Người quyết định đầu tư hoặc người quyết định việc mua sắm theo quy định của pháp luật. Trường hợp lựa chọn nhà đầu tư, người có thẩm quyền là người đứng đầu cơ quan có thẩm quyền chấp thuận chủ trương đầu tư theo quy định của pháp luật về đầu tư hoặc cơ quan có thẩm quyền quyết định tổ chức đấu thầu lựa chọn nhà đầu tư.","Người quyết định phê duyệt dự án.","Người quyết định mua sắm theo quy định của pháp luật.","Người đứng đầu cơ quan nhà nước có thẩm quyền theo quy định của pháp luật."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 24 Điều 4 Luật đấu thầu số 22/2023."},{"question":"Theo luật đầu thầu, Đối với đấu thầu quốc tế Hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu phải quy định về đồng tiền dự thầu trong hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất nhưng không quá:","options":["04 loại tiền tệ","03 loại tiền tệ","05 loại tiền tệ","06 loại tiền tệ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a, Khoản 2, Điều 13 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Theo luật đấu thầu, Bảo đảm dự thầu được áp dụng trong các trường hợp sau đây?","options":["Đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế, chào hàng cạnh tranh đối với gói thầu cung cấp dịch vụ phi tư vấn, mua sắm hàng hóa, xây lắp và gói thầu hỗn hợp","Đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế đối với lựa chọn nhà đầu tư","Bao gồm cả 2 đáp án trên",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 14 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Theo luật đấu thầu, Dịch vụ phi tư vấn là:","options":["Là một hoặc một số hoạt động dịch vụ bao gồm: logistics, bảo hiểm, quảng cáo, nghiệm thu chạy thử, chụp ảnh vệ tinh; in ấn; vệ sinh; truyền thông; sửa chữa, bảo trì, bảo dưỡng và hoạt động dịch vụ khác không phải là dịch vụ tư vấn quy định tại khoản 4 Điều 4 Luật đấu thầu 22/2023/QH","Là một hoặc một số hoạt động dịch vụ bao gồm: Lập, đánh giá báo cáo quy hoạch, tổng sơ đồ phát triển, kiến trúc","Là một hoặc một số hoạt động dịch vụ bao gồm: Tư vấn đấu thầu; tư vấn thẩm tra, thẩm định; tư vấn giám sát; tư vấn quản lý dự án; kiểm toán",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 4 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, mức bảo đảm dự thầu đối với gói thầu xây lắp, hỗn hợp có giá gói thầu không quá 20 tỷ đồng, gói thầu mua sắm hàng hóa, dịch vụ phi tư vấn có giá gói thầu không quá 10 tỷ đồng là bao nhiêu?","options":["Từ 1% đến 1,5% giá gói thầu","Từ 1,5% đến 3% giá gói thầu","1% đến 3% giá gói thầu",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 4 Điều 14 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Các hành vi bị cấm trong hoạt động đấu thầu, gian lận là hành vi nào sau đây?","options":["Cản trở người có thẩm quyền, chủ đầu tư, bên mời thầu, nhà thầu, nhà đầu tư trong lựa chọn nhà thầu, nhà đầu tư","Cố ý cung cấp thông tin, tài liệu không trung thực, không khách quan trong hồ sơ quan tâm, hồ sơ dự sơ tuyển, hồ sơ đăng ký thực hiện dự án đầu tư kinh doanh, hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất nhằm làm sai lệch kết quả lựa chọn nhà thầu, nhà đầu tư","Dàn xếp, thỏa thuận, ép buộc để một hoặc các bên chuẩn bị hồ sơ dự thầu hoặc rút hồ sơ dự thầu để một bên trúng thầu","Cản trở cơ quan có thẩm quyền giám sát, kiểm tra, thanh tra, kiểm toán đối với hoạt động đấu thầu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 16 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Các hành vi bị cấm trong hoạt động đấu thầu, cản trở là hành vi nào sau đây?","options":["Tham gia đánh giá hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất đồng thời tham gia thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu, nhà đầu tư đối với cùng một gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh","Tham gia lập, đồng thời tham gia thẩm định hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu đối với cùng một gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh","Hủy hoại, lừa dối, thay đổi, che giấu chứng cứ hoặc báo cáo sai sự thật; đe dọa hoặc gợi ý đối với bất kỳ bên nào nhằm ngăn chặn việc làm rõ hành vi đưa, nhận, môi giới hối lộ, gian lận hoặc thông đồng với cơ quan có chức năng, thẩm quyền về giám sát, kiểm tra, thanh tra, kiểm toán",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 5 Điều 16 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Các hành vi bị cấm trong hoạt động đấu thầu, Không bảo đảm công bằng, minh bạch là hành vi nào sau đây?","options":["Tham dự thầu với tư cách là nhà thầu, nhà đầu tư đối với gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh do mình làm bên mời thầu, chủ đầu tư hoặc thực hiện nhiệm vụ của bên mời thầu, chủ đầu tư không đúng quy định của luật này.","Tham gia lập, đồng thời tham gia thẩm định hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu đối với cùng một gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh.","Tham gia đánh giá hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất đồng thời tham gia thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu, nhà đầu tư đối với cùng một gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh.","Bao gồm cả 3 đáp án."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, b, c Khoản 6 Điều 16 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Các hành vi bị cấm trong hoạt động đấu thầu, Cản trở là hành vi nào sau đây?","options":["Tham dự thầu với tư cách là nhà thầu, nhà đầu tư đối với gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh do mình làm bên mời thầu, chủ đầu tư hoặc thực hiện nhiệm vụ của bên mời thầu, chủ đầu tư không đúng quy định của luật này.","Tham gia đánh giá hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất đồng thời tham gia thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu, nhà đầu tư đối với cùng một gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh.","Có hành vi vi phạm pháp luật về an toàn, an ninh mạng nhằm can thiệp, cản trở việc đấu thầu qua mạng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b, c, đ Khoản 5 Điều 16 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Trường hợp gói thầu gồm nhiều phần riêng biệt:","options":["Kế hoạch lựa chọn nhà thầu cần nêu tên thể hiện nội dung cơ bản của từng phần.","Phải ghi rõ giá gói thầu và giá ước tính cho từng phần trong giá gói thầu.","Bao gồm cả 2 đáp án.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, khoản 2 Điều 39 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Theo luật đấu thầu, thời gian thực hiện gói thầu là?","options":["Thời gian thực hiện gói thầu được tính từ ngày ký kết hợp đồng đến ngày nghiệm thu hoàn thành công trình, hàng hóa (bao gồm cả dịch vụ liên quan, nếu có), dịch vụ phi tư vấn, tư vấn.","Thời gian thực hiện gói thầu được tính từ ngày hợp đồng có hiệu lực đến ngày nghiệm thu hoàn thành công trình, hàng hóa (bao gồm cả dịch vụ liên quan, nếu có), dịch vụ phi tư vấn, tư vấn. Thời gian thực hiện gói thầu được tính theo số ngày, số tuần, số tháng hoặc số năm, không bao gồm thời gian hoàn thành nghĩa vụ bảo hành, thời gian giám sát tác giả đối với gói thầu tư vấn (nếu có).","Thời gian thực hiện gói thầu được tính theo số ngày, số tuần, số tháng hoặc số năm, bao gồm cả thời gian hoàn thành nghĩa vụ bảo hành, thời gian giám sát tác giả đối với gói thầu tư vấn (nếu có).",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 39 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Thời gian chuẩn bị hồ sơ dự thầu đối với chào hàng cạnh tranh?","options":["Tối thiểu là 08 ngày làm việc kể từ ngày đầu tiên hồ sơ mời thầu được phát hành đến ngày có thời điểm đóng thầu","Tối thiểu là 07 ngày làm việc kể từ ngày đầu tiên hồ sơ mời thầu được phát hành đến ngày có thời điểm đóng thầu","Tối thiểu là 06 ngày làm việc kể từ ngày đầu tiên hồ sơ mời thầu được phát hành đến ngày có thời điểm đóng thầu","Tối thiểu là 05 ngày làm việc kể từ ngày đầu tiên hồ sơ mời thầu được phát hành đến ngày có thời điểm đóng thầu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c khoản 1 Điều 45 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Có mấy phương pháp đánh giá hồ sơ dự thầu đối với gói thầu cung cấp dịch vụ phi tư vấn, mua sắm hàng hóa, xây lắp, hỗn hợp?","options":["04 Phương pháp","03 Phương pháp","05 Phương pháp","06 Phương pháp"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 58 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Đối với gói thầu cung cấp dịch vụ phi tư vấn, mua sắm hàng hóa, xây lắp, hỗn hợp áp dụng phương pháp đánh giá kết hợp giữa kỹ thuật và giá, sử dụng phương pháp chấm điểm để xây dựng tiêu chuẩn đánh giá về kỹ thuật, phải quy định mức điểm yêu cầu tối thiểu về kỹ thuật không thấp hơn tổng số điểm về kỹ thuật bao nhiêu %?","options":["Mức điểm yêu cầu tối thiểu về kỹ thuật không thấp hơn 70% tổng số điểm về kỹ thuật","Mức điểm yêu cầu tối thiểu về kỹ thuật không thấp hơn 75% tổng số điểm về kỹ thuật","Mức điểm yêu cầu tối thiểu về kỹ thuật không thấp hơn 80% tổng số điểm về kỹ thuật","Mức điểm yêu cầu tối thiểu về kỹ thuật không thấp hơn 85% tổng số điểm về kỹ thuật"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 58 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Có mấy Phương pháp đánh giá hồ sơ dự thầu đối với gói thầu cung cấp dịch vụ tư vấn?","options":["05 Phương pháp","06 Phương pháp","04 Phương pháp","07 Phương pháp"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 59 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Nhà thầu cung cấp dịch vụ phi tư vấn, mua sắm hàng hóa, xây lắp, hỗn hợp được xem xét, đề nghị trúng thầu khi:","options":["Có giá trị phần sai lệch thiếu không quá 10% giá dự thầu","Có giá trị phần sai lệch thiếu không quá 12% giá dự thầu","Có giá trị phần sai lệch thiếu không quá 15% giá dự thầu","Có giá trị phần sai lệch thiếu không quá 18% giá dự thầu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d, khoản 1, Điều 61 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Căn cứ quy mô, tính chất của gói thầu, giá trị bảo đảm thực hiện hợp đồng được quy định trong hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu là bao nhiêu?","options":["2% đến 11% giá hợp đồng","3% đến 10% giá hợp đồng","2% đến 10% giá hợp đồng","3% đến 11% giá hợp đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 68 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Nhà thầu không được hoàn trả bảo đảm thực hiện hợp đồng trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Từ chối thực hiện hợp đồng khi hợp đồng đã có hiệu lực","Vi phạm thỏa thuận trong hợp đồng","Thực hiện hợp đồng chậm tiến độ do lỗi của nhà thầu nhưng từ chối gia hạn hiệu lực của bảo đảm thực hiện hợp đồng","Cả 3 đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 68 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Trách nhiệm của tổ chuyên gia bao gồm:","options":["Lập hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu","Hủy thầu","Quyết định thành lập tổ chuyên gia",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản1 Điều 80 Luật đấu thầu 22/2023/QH"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Hàng hóa gồm:","options":["Máy móc, thiết bị, nguyên liệu, nhiên liệu, vật liệu, vật tư, phụ tùng","Sản phẩm; phương tiện; hàng tiêu dùng","Thuốc, hóa chất, vật tư xét nghiệm, thiết bị y tế; phần mềm thương mại","Tất cả các đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 17 Điều 4 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Quy định nào về Giá hợp đồng dưới đây là đúng?","options":["Là giá dự thầu của nhà thầu được đề nghị trúng thầu","Là giá trị ghi trong hợp đồng giữa Chủ Đầu Tư và nhà thầu","Là giá trị của gói thầu trong kế hoạch lựa chọn nhà thầu",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 14 Điều  4 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Quy định nào về Giá đề nghị trúng thầu dưới đây là đúng?","options":["Là giá dự thầu của nhà thầu được đề nghị trúng thầu sau khi đã được sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch theo yêu cầu của hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu, trừ đi giá trị giảm giá (nếu có).","Là giá ghi trong văn bản hợp đồng làm căn cứ tạm ứng, thanh toán, thanh lý và quyết toán hợp đồng.","Là giá trị của gói thầu được phê duyệt trong kế hoạch lựa chọn nhà thầu.","Là giá do nhà thầu chào trong đơn dự thầu."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 13 Điều  4 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, giá trị tối đa bảo đảm dự thầu được quy định trong HSMT của gói thầu có giá 100 tỷ đồng là bao nhiêu?","options":["6 tỷ đồng","5 tỷ đồng","4 tỷ đồng","3 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 14 Luật đấu thầu số 22/2023 (Từ 1,5% đến 3% giá gói thầu)."},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Tổ chức/cá nhân nào có trách nhiệm thành lập tổ chuyên gia trong trường hợp bên mời thầu là đơn vị tư vấn được chủ đầu tư lựa chọn?","options":["Tổ thẩm định","Chủ đầu tư","Bên mời thầu",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm đ Khoản 1 Điều 79 Luật đấu thầu số 22/2023."},{"question":"Theo Luật đấu thầu, tổ chức/cá nhân nào có trách nhiệm ký kết hoặc ủy quyền ký kết và quản lý việc thực hiện hợp đồng với nhà thầu?","options":["Người có thẩm quyền","Chủ đầu tư","Bên mời thầu",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 78 Luật đấu thầu số 22/2023."},{"question":"Theo Luật đấu thầu, đáp án nào sau đây đúng khi nói về hợp đồng trọn gói?","options":["Giá hợp đồng không thay đổi trong suốt thời gian thực hiện hợp đồng đối với phạm vi công việc, yêu cầu kỹ thuật và điều khoản quy định trong hợp đồng, trừ trường hợp bất khả kháng và thay đổi phạm vi công việc phải thực hiện dẫn đến giá hợp đồng thay đổi","Đơn giá không thay đổi trong suốt thời gian thực hiện đối với toàn bộ nội dung công việc trong hợp đồng. Nhà thầu được thanh toán theo số lượng, khối lượng công việc được nghiệm thu và đơn giá cố định quy định tại hợp đồng","Nhà thầu được thanh toán theo số lượng, khối lượng công việc được nghiệm thu và đơn giá quy định tại hợp đồng hoặc đơn giá đã điều chỉnh (nếu có)",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 64 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Thành viên tổ chuyên gia, tổ thẩm định phải có tối thiểu bao nhiêu năm công tác thuộc một trong các lĩnh vực liên quan đến nội dung pháp lý, kỹ thuật, tài chính của gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh?","options":["Tối thiểu 03 năm","Tối thiểu 04 năm","Tối thiểu 05 năm","Tối thiểu 06 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 19 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Bảo đảm dự thầu được thực hiện bằng các biện pháp:","options":["Đặt cọc","Thư bảo lãnh của tổ chức tín dụng trong nước, chi nhánh ngân hàng nước ngoài được thành lập theo pháp luật Việt Nam","Giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh của doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ trong nước, chi nhánh doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ nước ngoài được thành lập theo pháp luật Việt Nam","Cả 3 đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 14 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, yêu cầu cụ thể về nhãn hiệu, xuất xứ hàng hóa trong hồ sơ mời thầu đối với gói thầu mua sắm hàng hóa, xây lắp hoặc gói thầu hỗn hợp khi áp dụng hình thức đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế là hành vi:","options":["Thông thầu","Gian lận","Cản trở","Không bảo đảm công bằng, minh bạch"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm i, Khoản 6, Điều 16 Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Tổ chức, cá nhân nào chịu trách nhiệm trong việc Thương thảo và hoàn thiện hợp đồng với nhà thầu, quản lý thực hiện hợp đồng?","options":["Bên mời thầu","Chủ đầu tư","Tổ chuyên gia",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm đ, khoản 1 Điều 79 Luật đấu thầu 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, việc đánh giá nhà thầu đang trong thời gian bị cấm tham dự thầu thuộc nội dung đánh giá về:","options":["Kỹ thuật","Tài chính","Tư cách hợp lệ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm e, Khoản 1 Điều 5  Luật đấu thầu 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Hồ sơ hợp đồng với nhà thầu bao gồm các tài liệu nào sau đây?","options":["Văn bản hợp đồng; Quyết định phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu","Văn bản hợp đồng; Phụ lục hợp đồng gồm danh mục chi tiết về phạm vi công việc, biểu giá, tiến độ thực hiện (nếu có); Quyết định phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu","Văn bản hợp đồng; Phụ lục hợp đồng gồm danh mục chi tiết về phạm vi công việc, biểu giá, tiến độ thực hiện (nếu có)",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 65  Luật đấu thầu 22/2023"},{"question":"Việc Tham gia đánh giá hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất đồng thời tham gia thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu, nhà đầu tư đối với cùng một gói thầu, dự án đầu tư kinh doanh thuộc hành vi nào bị cấm theo Luật đấu thầu:","options":["Không bảo đảm công bằng, minh bạch","Thông thầu","Gian lận","Cản trở"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 6 Điều 16 Luật đấu thầu  số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Hợp đồng trọn gói được áp dụng đối với:","options":["Gói thầu mà tại thời điểm lựa chọn nhà thầu, phạm vi công việc, yêu cầu kỹ thuật, thời gian thực hiện gói thầu được xác định rõ, ít có khả năng thay đổi về khối lượng, yêu cầu kỹ thuật, các điều kiện không lường trước được","Gói thầu chưa thể xác định được rõ khối lượng, đơn giá nhưng các bên tham gia hợp đồng xác định được khả năng quản lý rủi ro, quản lý thay đổi phát sinh hoặc xác định được các tính chất, đặc điểm của sản phẩm đầu ra, bao gồm cả hợp đồng EPC và hợp đồng chìa khóa trao tay","Cả 2 đáp án",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a khoản 1 Điều 64 Luật đấu thầu  số 22/2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Chủ đầu tư là:","options":["Cơ quan, tổ chức sở hữu vốn, vay vốn hoặc được giao trực tiếp quản lý, sử dụng vốn, quản lý quá trình thực hiện dự án","Đơn vị sử dụng ngân sách; đơn vị dự toán trực tiếp sử dụng dự toán mua sắm ngoài ngân sách nhà nước","Đơn vị mua sắm tập trung","Cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 4 Luật đấu thầu  số 22/2023"},{"question":"Dịch vụ tư vấn là một hoặc một số hoạt động dịch vụ nào sau đây?","options":["Lập, đánh giá báo cáo quy hoạch, tổng sơ đồ phát triển, kiến trúc; khảo sát, lập báo cáo nghiên cứu tiền khả thi, báo cáo đề xuất chủ trương đầu tư, hồ sơ đề nghị chấp thuận chủ trương đầu tư, báo cáo nghiên cứu khả thi, báo cáo kinh tế - kỹ thuật, báo cáo đánh giá tác động môi trường.","Khảo sát, lập thiết kế, dự toán; tư vấn đấu thầu; tư vấn thẩm tra, thẩm định; tư vấn giám sát.","Tư vấn quản lý dự án; tư vấn thu xếp tài chính; kiểm toán và các dịch vụ tư vấn khác.","Tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4, Điều 4 Luật Đấu thầu 2023"},{"question":"Trường hợp hủy thầu, thời hạn lưu trữ toàn bộ hồ sơ liên quan là bao nhiêu năm kể từ ngày quyết định hủy thầu được ban hành?","options":["5 năm","7 năm","10 năm","15 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 9 Luật Đấu thầu 2023,"},{"question":"Theo Luật Đấu thầu 2023, điều kiện ký kết hợp đồng phải thỏa mãn nội dung nào sau đây?","options":["Tại thời điểm ký kết, hồ sơ dự thầu, hồ sơ đề xuất của nhà thầu được lựa chọn còn hiệu lực. Đối với mua sắm tập trung áp dụng thỏa thuận khung, tại thời điểm ký kết, thỏa thuận khung còn hiệu lực.","Tại thời điểm ký kết, nhà thầu được lựa chọn phải bảo đảm đáp ứng yêu cầu về năng lực kỹ thuật, tài chính để thực hiện gói thầu theo yêu cầu của hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu.","Chủ đầu tư phải bảo đảm các điều kiện về vốn tạm ứng, vốn thanh toán, mặt bằng thực hiện và điều kiện cần thiết khác để triển khai thực hiện gói thầu theo đúng tiến độ.","Tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 66 \r\nLuật Đấu thầu 2023"},{"question":"Theo Luật đấu thầu, Thời gian có hiệu lực của bảo đảm dự thầu được quy định trong hồ sơ mời thầu bằng thời gian có hiệu lực của hồ sơ dự thầu cộng thêm bao nhiêu ngày?","options":["30 ngày","40 ngày","50 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5, Điều 14, Luật đấu thầu số 22/2023"},{"question":"Theo Nghị định số 24/2024/NĐ-CP, thông tin nào về chất lượng hàng hóa đã được sử dụng?","options":["Mức độ nghiêm trọng của các lỗi phát sinh và việc khắc phục các lỗi phát sinh hoặc thay thế hàng mới (nếu có)","Chất lượng của hàng hóa trên thực tế so với quy định trong hợp đồng và độ tin cậy, độ bền, hiệu suất, công suất (nếu cần thiết)","Tần suất hư hỏng, gặp sự cố của hàng hóa và chất lượng dịch vụ bảo hành, sửa chữa, khắc phục (nếu có)","Cả 3 đáp án đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 18 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Chọn đáp án đúng trong trường hợp áp dụng phương pháp kết hợp giữa kỹ thuật và giá đối với gói thầu cung cấp dịch vụ phi tư vấn, xây lắp, hỗn hợp:","options":["Trường hợp áp dụng phương pháp kết hợp giữa kỹ thuật và giá, nhà thầu thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi được cộng thêm 7,5% điểm tổng hợp của nhà thầu vào điểm tổng hợp của nhà thầu đó để so sánh, xếp hạng","Trường hợp áp dụng phương pháp kết hợp giữa kỹ thuật và giá, nhà thầu thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi được cộng thêm 8,5% điểm tổng hợp của nhà thầu vào điểm tổng hợp của nhà thầu đó để so sánh, xếp hạng","Trường hợp áp dụng phương pháp kết hợp giữa kỹ thuật và giá, nhà thầu thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi được cộng thêm 9,5% điểm tổng hợp của nhà thầu vào điểm tổng hợp của nhà thầu đó để so sánh, xếp hạng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c khoản 2 Điều 6 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Đối với công trình cấp II và cấp III, quy định về thời gian thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở của cơ quan chuyên môn về xây dựng tính từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ như thế nào là đúng sau đây?","options":["Không quá 40 ngày.","Không quá 30 ngày.","Không quá 35 ngày.","Không quá 45 ngày."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 9, Điều 47 Nghị định số: 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Những công tác nào được liệt kê dưới đây thuộc giai đoạn chuẩn bị dự án?","options":["Quyết định hoặc chấp thuận chủ trương đầu tư.","Lập, thẩm định, phê duyệt Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng.","Xin cấp phép xây dựng.","Đáp án 1 và 2 đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 4, Nghị định số: 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Hồ sơ trình thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng không bao gồm tài liệu nào dưới đây?","options":["Tờ trình thẩm định.","Thiết kế cơ sở của dự án.","Thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở","Hồ sơ khảo sát xây dựng được duyệt"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản  2, Điều 17 Nghị định số: 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Công tác nào sau đây không nằm trong giai đoạn thực hiện dự án đầu tư xây dựng?","options":["Thi công xây dựng.","Thẩm định, phê duyệt dự án.","Nghiệm thu công việc xây dựng.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 4, Nghị định số: 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo Quyết định 816/QĐ-BXD ngày 22/8/2024, suất vốn đầu tư xây dựng không bao gồm những nội dung nào sau đây?","options":["Chi phí xây dựng; chi phí thiết bị.","Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng.","Chi phí dự phòng và chi phí thực hiện một số loại công việc theo yêu cầu riêng của dự án, công trình.","Chi phí quản lý dự án."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, mục I phần 1, Quyết định 816/QĐ-BXD ngày 22/8/2024"},{"question":"Theo Quyết định số: 816/QĐ-BXD ngày 22/8/2024, phát biểu nào dưới đây về Suất vốn đầu tư do Bộ Xây dựng công bố là đúng:","options":["Suất vốn đầu tư bao gồm các chi phí: xây dựng, thiết bị, quản lý dự án đầu tư xây dựng, tư vấn đầu tư xây dựng, các khoản chi phí khác và chi phí dự phòng. Suất vốn đầu tư tính toán đã bao gồm thuế giá trị gia tăng cho các chi phí nêu trên.","Suất vốn đầu tư bao gồm các chi phí: xây dựng, thiết bị, quản lý dự án đầu tư xây dựng, tư vấn đầu tư xây dựng và các khoản chi phí khác. Suất vốn đầu tư tính toán chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng cho các chi phí nêu trên.","Suất vốn đầu tư xây dựng chưa bao gồm chi phí dự phòng và chi phí thực hiện một số loại công việc theo yêu cầu riêng của dự án, công trình cụ thể như Chi phí bồi thường, hỗ trợ và tái định cư; Lãi vay trong thời gian thực hiện đầu tư xây dựng; Vốn lưu động ban đầu; Một số chi phí có tính chất riêng biệt theo từng dự án,...",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 2 phần 1 Quyết định số: 816/QĐ-BXD ngày 22/8/2024"},{"question":"Theo Quyết định 816/QĐ-BXD ngày 22/8/2024, trong Suất vốn đầu tư do Bộ Xây dựng công bố:","options":["Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng.","Đã bao gồm thuế giá trị gia tăng.","Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng nhưng đã có chi phí dự phòng.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 2  phần 1 Quyết định 816/QĐ-BXD ngày 22/8/2024"},{"question":"Theo Nghị định 175/2024/NĐ-CP, Dự án đầu tư xây dựng được phân thành loại và nhóm A, B, C đối với các nguồn vốn nào?","options":["Nguồn vốn đầu tư công.","Nguồn vốn nhà nước ngoài đầu tư công.","Tất cả các nguồn vốn nêu tại đáp án 1, 2.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 5 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo Nghị định 175/2024/NĐ-CP, công tác nào sau đây ở giai đoạn thực hiện dự án?","options":["Thanh toán khối lượng xây lắp hoàn thành.","Giám sát thi công xây dựng.","Vận hành, chạy thử; nghiệm thu hoàn thành công trình xây dựng.","Tất cả các công tác trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo Nghị định 175/2024/NĐ-CP, Đối với các Dự án đầu tư xây dựng điều chỉnh, cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi điều chỉnh trong trường hợp nào sau đây?","options":["Khi điều chỉnh quy hoạch làm thay đổi phạm vi, ranh giới dự án.","Khi điều chỉnh làm tăng tổng mức đầu tư dự án đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công, dự án sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công.","Cả đáp án 1 và 2 đúng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 23 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo Nghị định 175/2024/NĐ-CP, bản vẽ thiết kế xây dựng trong hồ sơ đề nghị cấp giấy phép xây dựng là bản vẽ của bước thiết kế nào?","options":["Thiết kế cơ sở.","Thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở được phê duyệt theo quy định của pháp luật về xây dựng.","Thiết kế bản vẽ thi công đã được thẩm định, phê duyệt.","Thiết kế sơ bộ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 55 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, thời gian thực hiện dự án tính từ thời điểm phê duyệt dự án cho đến khi bàn giao công trình đưa vào sử dụng đối với công trình trụ sở có tổng mức đầu tư dưới 15 tỷ đồng tối đa là bao lâu?","options":["05 năm","04 năm","03 năm","02 năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c, Khoản 1, Điều 10 Quy định 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, thời gian lập hồ sơ quyết toán dự án hoàn thành (tính từ thời điểm bàn giao đưa công trình vào sử dụng) đối với công trình có tổng mức đầu tư dưới 45 tỷ đồng tối đa bao nhiêu tháng?","options":["4 tháng","5 tháng","6 tháng","7 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b, Khoản 2, Điều 10 Quy định 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, thời gian thẩm tra, phê duyệt quyết toán dự án hoàn thành đối với công trình có tổng mức đầu tư dưới 45 tỷ đồng tối đa bao nhiêu tháng kể từ khi nhận đủ hồ sơ?","options":["3 tháng","4 tháng","5 tháng","6 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b, Khoản 2, Điều 14 Quy định 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Cá nhân được cấp chứng chỉ hành nghề định giá xây dựng được chủ trì thực hiện các công việc về quản lý chi phí đầu tư xây dựng nào sau đây?","options":["Lập, thẩm tra tổng mức đầu tư xây dựng; phân tích rủi ro và đánh giá hiệu quả đầu tư của dự án.","Lập, thẩm tra hồ sơ thanh toán, quyết toán vốn đầu tư xây dựng, quy đổi vốn đầu tư công trình xây dựng sau khi hoàn thành được nghiệm thu bàn giao đưa vào sử dụng.","Xác định, thẩm tra dự toán xây dựng.","Cả 3 đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 84 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Quyết định phê duyệt dự án đầu tư xây dựng công trình không bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Chứng chỉ hoạt động xây dựng của nhà thầu lập thiết kế cơ sở","Người quyết định đầu tư","Chủ đầu tư","Số bước thiết kế"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 22 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Quyết định phê duyệt dự án đầu tư xây dựng công trình bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Người quyết định đầu tư; Chủ đầu tư","Mục tiêu, quy mô đầu tư xây dựng","Tổng mức đầu tư; giá trị các khoản mục chi phí trong tổng mức đầu tư","Cả 3 đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 22 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Quyết định phê duyệt thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở của chủ đầu tư không bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Tổ chức tư vấn lập Báo cáo nghiên cứu khả thi","Tên dự án","Loại, cấp công trình","Địa điểm xây dựng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 48 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Quyết định phê duyệt thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở của chủ đầu tư bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Tên dự án","Loại, cấp công trình","Đơn vị thẩm tra thiết kế xây dựng","Cả 3 đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 48 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo quy định hiện hành, Phương án kỹ thuật khảo sát xây dựng bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Thành phần, khối lượng công tác khảo sát xây dựng","Phương pháp, thiết bị khảo sát và phòng thí nghiệm được sử dụng","Tiến độ thực hiện","Tất cả các đáp án 1, 2 và 3 đều dúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 31 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo quy định hiện hành, Nhiệm vụ khảo sát xây dựng bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Mục đích khảo sát xây dựng","Phạm vi khảo sát xây dựng","Yêu cầu về việc áp dụng tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật về khảo sát xây dựng","Tất cả các đáp án 1, 2 và 3 đều dúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4, Điều 30 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo quy định hiện hành, Nhiệm vụ khảo sát xây dựng không bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Mục đích khảo sát xây dựng","Phương pháp, thiết bị khảo sát và phòng thí nghiệm được sử dụng","Thời gian thực hiện khảo sát xây dựng","Phạm vi khảo sát xây dựng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 30 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Tờ trình gửi cơ quan chuyên môn về xây dựng để trình thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Loại và cấp công trình chính","Địa điểm xây dựng","Giá trị tổng mức đầu tư","Cả 3 đáp án 1, 2, 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mẫu số 01 Phụ lục I Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Hồ sơ gửi kèm Tờ trình gửi cơ quan chuyên môn về xây dựng để trình thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Thiết kế cơ sở bao gồm bản vẽ và thuyết minh","Mã số chứng chỉ hành nghề hoạt động của các chức danh chủ nhiệm khảo sát xây dựng; chủ nhiệm, chủ trì các bộ môn thiết kế; chủ nhiệm chủ trì thẩm tra","Hồ sơ khảo sát xây dựng phục vụ lập dự án","Cả 3 đáp án 1, 2, 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 17 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Tờ trình gửi cơ quan chuyên môn về xây dựng để trình thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Giá trị tổng mức đầu tư","Người quyết định đầu tư","Tên chủ đầu tư và các thông tin để liên lạc (điện thoại, địa chỉ...)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mẫu số 08 Phụ lục I Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Hồ sơ gửi kèm Tờ trình gửi cơ quan chuyên môn về xây dựng để trình thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở bao gồm nội dung nào sau đây?","options":["Văn bản thông báo kết quả thẩm định của cơ quan chuyên môn về xây dựng và hồ sơ bản vẽ thiết kế cơ sở được đóng dấu xác nhận kèm theo (nếu có)","Hồ sơ thiết kế xây dựng bao gồm thuyết minh và bản vẽ","Thuyết minh báo cáo nghiên cứu khả thi","Đáp án 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 45 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Thời gian thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở của cơ quan chuyên môn về xây dựng tính từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ được quy định như thế nào sau đây là đúng?","options":["Không quá 40 ngày đối với công trình cấp I và cấp đặc biệt","Không quá 30 ngày đối với công trình cấp II và cấp III","Đáp án 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 9 Điều 47 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Đối với công trình cấp I và cấp đặc biệt, quy định về thời gian thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở của cơ quan chuyên môn về xây dựng tính từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ như thế nào là đúng sau đây?","options":["Không quá 60 ngày","Không quá 40 ngày","Không quá 45 ngày","Không quá 90 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 9 Điều 47 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Trong hoạt động xây dựng, đối với cá nhân có trình độ đại học, có trình độ chuyên môn phù hợp, có thời gian kinh nghiệm tham gia công việc phù hợp với nội dung đề nghị cấp chứng chỉ hành nghề sau thời gian bao nhiêu được cấp chứng chỉ hành nghề hạng III?","options":["Từ 03 năm trở lên","Từ 02 năm trở lên","Từ 05 năm trở lên","Từ 07 năm trở lên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 79  Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Trong hoạt động xây dựng, đối với cá nhân có trình độ có trình độ cao đẳng , có trình độ chuyên môn phù hợp, có thời gian kinh nghiệm tham gia công việc phù hợp với nội dung đề nghị cấp chứng chỉ hành nghề sau thời gian bao nhiêu được cấp chứng chỉ hành nghề hạng III?","options":["Từ 03 năm trở lên","Từ 04 năm trở lên","Từ 05 năm trở lên","Từ 07 năm trở lên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 79  Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Trong hoạt động xây dựng, đối với cá nhân có  trình độ đại học thuộc chuyên ngành phù hợp, có thời gian kinh nghiệm tham gia công việc phù hợp với nội dung đề nghị cấp chứng chỉ hành nghề từ bao nhiêu năm trở lên được cấp chứng chỉ hành nghề hạng I?","options":["07 năm","08 năm","09 năm","10 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 79  Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo quy định, trong hoạt động xây dựng, chứng chỉ hành nghề Khảo sát xây dựng, Thiết kế xây dựng, Giám sát thi công xây dựng có mấy hạng?","options":["03 hạng (Hạng I, Hạng II, Hạng III)","04 hạng (Hạng I, Hạng II, Hạng III, Hạng IV)","05 hạng (Hạng I, Hạng II, Hạng III, Hạng IV, Hạng đặc biệt)",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Căn cứ Điều 80,82,83 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Chứng chỉ năng lực hoạt động xây dựng có hiệu lực bao nhiêu năm khi cấp lần đầu hoặc cấp điều chỉnh hạng chứng chỉ hoặc gia hạn chứng chỉ?","options":["15 năm","10 năm","20 năm","Vĩnh viễn"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 6, Điều 94 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, Tổng Giám đốc thực hiện quyền và trách nhiệm của Chủ đầu tư đối với dự án có tổng mức đầu tư với giá trị bao nhiêu?","options":["Từ 15 tỷ đồng đến dưới 800 tỷ đồng","Từ 20 tỷ đồng đến dưới 800 tỷ đồng","Từ 45 tỷ đồng đến dưới 800 tỷ đồng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7, Điều 15 Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo quy định pháp luật hiện hành về xây dựng, công tác nào sau đây ở giai đoạn thực hiện đầu tư xây dựng?","options":["Ký kết hợp đồng xây dựng","Lập thiết kế, dự toán xây dựng","Giám sát thi công xây dựng","Tất cả các công tác trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 50 của Luật Xây dựng số 50/2014/QH13; Khoản 1 Điều 4 Nghị định 175/2024/NĐ-CP ngày 30/12/2024"},{"question":"Một họng chữa cháy vách tường phải chữa cháy liên tục trong 3 giờ thì dung tích dự trữ (hay còn gọi là thể tích bể chứa PCCC dự kiến) là bao nhiêu m3?","options":["27m3","30m3","33m3","36m3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 5.2 Hệ thống họng nước chữa cháy trong nhà của Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia QCVN 06:2022/BXD về An toàn cháy cho nhà và công trình"},{"question":"Theo Luật PCCC và cứu nạn, cứu hộ năm 2024, công trình xây dựng trong quá trình thi công phải bảo đảm điều kiện an toàn về phòng cháy như thế nào?","options":["Có nội quy phòng cháy, chữa cháy, cứu nạn, cứu hộ phù hợp với tính chất, đặc điểm của công trình xây dựng.","Có biển cấm, biển báo, biển chỉ dẫn theo quy định.","Trang bị phương tiện hoặc hệ thống phòng cháy và chữa cháy phù hợp với tính chất, đặc điểm của công trình xây dựng theo quy định về an toàn trong thi công xây dựng.","Bao gồm tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 Luật PCCC năm 2024"},{"question":"Theo Quy  chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, đối với các dự án có tổng mức đầu tư từ 100 tỷ đồng đến dưới 800 tỷ đồng, chủ thể nào thực hiện thẩm quyền, trách nhiệm phê duyệt chủ trương đầu tư theo quy định của pháp luật và Agribank hoặc trong trường hợp cần thiết do người quyết định đầu tư xem xét, quyết định?","options":["Hội đồng thành viên Agribank","Ủy ban đầu tư","Tổng Giám đốc",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 14; khoản 1, Điều 5 Quy  chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, đối với dự án sử dụng vốn điều lệ,  hàng năm, đơn vị kế hoạch phải lập báo cáo đề xuất nhu cầu đầu tư, kế hoạch vốn gửi Ban Quản lý đầu tư nội ngành trước ngày nào?","options":["05/12","15/12","20/12","31/12"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy  chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, đối với dự án sử dụng vốn sửa chữa tài sản cố định hạch toán chi phí,  hàng năm,  đơn vị kế hoạch phải lập báo cáo đề xuất nhu cầu đầu tư, kế hoạch vốn gửi Ban Tài chính Kế toán trước ngày nào hàng năm?","options":["15/12","05/12","20/12","25/12"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy  chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, đối với dự án có tính cấp bách do thiên tai, động đất, bão lũ, lụt ...Tổng Giám đốc phê duyệt bổ sung danh mục dự án có tổng mức đầu tư  bao nhiêu?","options":["Dưới 20 tỷ đồng","Dưới 45 tỷ đồng","Dưới 100 tỷ đồng","Dưới 15 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, Khoản 3, Điều 15 Quy  chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, tổng diện tích sàn xây dựng Nhà làm việc chính thuộc trụ sở Phòng giao dịch được quy định tối đa bao nhiêu?","options":["800 m²","1000 m²","1.200 m²","1.500 m²"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, Khoản 1, Điều 8 Quy  chế 1399/QĐ-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy định tại Nghị định 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015, việc điều chỉnh đơn giá thực hiện hợp đồng chỉ áp dụng đối với loại hợp đồng nào?","options":["Hợp đồng trọn gói.","Hợp đồng đơn giá cố định.","Hợp đồng theo đơn giá điều chỉnh và hợp đồng theo thời gian.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 2 Điều 38 Nghị định 37/2015/NĐ-CP ngày 22/4/2015"},{"question":"Chọn đáp án đúng cho: Quyền và trách nhiệm của người quyết định đầu tư trong quản lý chi phí đầu tư?","options":["Quyết định giá gói thầu trong kế hoạch lựa chọn nhà thầu, loại hợp đồng, hình thức hợp đồng.","Quyết định duyệt thiết kế, dự toán.","Quyết định duyệt dự toán gói thầu.","Quyết định duyệt dự toán xây dựng và mua sắm lắp đặt thiết bị."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 36, Nghị định 10/2021/NĐ-CP"},{"question":"Dự toán gói thầu được xác định cho các gói thầu nào sau đây?","options":["Gói thầu thi công xây dựng; Gói thầu mua sắm thiết bị.","Gói thầu lắp đặt thiết bị; Gói thầu tư vấn đầu tư xây dựng.","Gói thầu hỗn hợp.","Tất cả các gói thầu trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 16 Nghị định 10/2021/NĐ-CP"},{"question":"Theo Quy chế Quản lý đầu tư xây dựng số 1399/QC-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, Nội dung báo cáo đề xuất nhu cầu đầu tư dự án mới  trong kế hoạch đầu tư xây dựng gồm nội dung nào","options":["Sự cần thiết, tính khả thi, hiệu quả và địa điểm xây dựng của dự án.","Nguồn vốn, tổng mức đầu tư dự kiến.","Dự kiến thời gian thực hiện dự án.","Tất cả các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 7 Quy chế Quản lý đầu tư xây dựng số 1399/QC-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế Quản lý đầu tư xây dựng số 1399/QC-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, Ban Quản lý dự án đầu tư xây dựng khu vực được Tổng Giám đốc giao thực hiện quyền và trách nhiệm cụ thể của Người quyết định đầu tư, chủ đầu tư Dự án tại trụ sở chính đối với tổng mức đầu tư có giá trị bao nhiêu?","options":["Dưới 15 tỷ đồng","Dưới 45 tỷ đồng","Dưới 100 tỷ đồng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 20 Quy chế Quản lý đầu tư xây dựng số 1399/QC-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2025"},{"question":"Quy chế Quản lý đầu tư xây dựng số 1399/QC-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2024, hướng dẫn, kiểm tra giám sát việc thực hiện tạm ứng, thanh toán, nhập tài sản cố định dự án đầu tư xây dựng tại các đơn vị liên quan do đơn vị nào thực hiện?","options":["Ban Quản lý dự án đầu tư xây dựng khu vực","Ban Tài chính Kế toán","Ủy Ban đầu tư","Ban Quản lý đầu tư nội ngành"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4, Điều 18 Quy chế Quản lý đầu tư xây dựng số 1399/QC-HĐTV-QLĐT ngày 02/12/2025"},{"question":"Theo quy định của Luật Xây dựng: Chủ đầu tư phải gửi thông báo về ngày khởi công xây dựng đến cơ quan quản lý Nhà nước về xây dựng tại địa phương trước thời điểm khởi công xây dựng ít nhất bao nhiêu ngày?","options":["Ít nhất 03 ngày làm việc.","Ít nhất 05 ngày làm việc.","Ít nhất 07 ngày làm việc.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 107 Luật Xây dựng 2014 (được sửa đổi bởi khoản 39 Điều 1 Luật Xây dựng sửa đổi 2020"},{"question":"Loại công tác xây dựng nào trong định mức dự toán được áp dụng bổ sung định mức bốc xếp vận chuyển vật liệu lên cao?","options":["Các loại công tác xây dựng trong định mức không ghi độ cao như công tác trát, láng, ốp …v.v .., khi thi công ở độ cao > 6m","Các loại công tác xây dựng trong định mức không ghi độ cao như công tác trát, láng, ốp …v.v .., khi thi công ở độ cao > 16m","Các loại công tác xây dựng trong định mức không ghi độ cao như công tác trát, láng, ốp …v.v .., khi thi công ở độ cao > 26m",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần thuyết minh trong Định mức dự toán xây dựng công trình ban hành kèm theo TT 12/2021/TT-BXD ngày 31/8/2024"},{"question":"Theo pháp luật về xây dựng: Khi phát hiện nhà thầu thi công không bảo đảm chất lượng, nhà thầu giám sát thi công thực hiện nghĩa vụ gì?","options":["Không nghiệm thu khối lượng không bảo đảm chất lượng; không phù hợp với tiêu chuẩn áp dụng, quy chuẩn kỹ thuật và theo yêu cầu của thiết kế công trình; Từ chối nghiệm thu khi công trình không đạt yêu cầu chất lượng.","Báo cáo Chủ đầu tư để xử lý và kết luận.","Đình chỉ thi công, báo cáo chủ đầu tư để xử lý và kết luận.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 122 Luật Xây dựng 2014"},{"question":"Theo Luật đầu tư công, Dự án nhóm B thuộc lĩnh vực xây dựng dân dụng (trừ xây dựng khu nhà ở) là dự án có tổng mức đầu tư trong khoảng bao nhiêu tỷ đồng?","options":["Từ 70 tỷ đồng đến dưới 800 tỷ đồng","Từ 45 tỷ đồng đến dưới 800 tỷ đồng","Từ 800 tỷ đồng trở lên",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"'Khoản 4 Điều 9 Luật đầu tư công số 39/2019/QH14"},{"question":"Nhà thầu thiết kế xây dựng công trình có nghĩa vụ gì sau đây trong quá trình thi công xây dựng?","options":["Giám sát tác giả của nhà thầu thiết kế trong quá trình thi công xây dựng.","Thay đổi thiết kế","Không thực hiện nhiệm vụ gì","Tính toán dự toán thay đổi thiết kế"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d khoản 2 Điều 86 Luật xây dựng"},{"question":"Đối với gói thầu xây lắp, mẫu hồ sơ nào được sử dụng để lập E-HSMT áp dụng hình thức đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế theo phương thức một giai đoạn hai túi hồ sơ?","options":["Mẫu số 3B","Mẫu số 3C","Mẫu số 4B","Mẫu số 4C"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 4  Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Thủ trưởng cơ quan, đơn vị mua sắm không phải lập, thẩm định, phê duyệt kế hoạch lựa chọn nhà thầu, dự toán gói thầu, không phải ký hợp đồng với nhà cung cấp đối với gói thầu hoặc nội dung mua sắm có giá trị không quá bao nhiêu?","options":["50 triệu đồng","70 triệu đồng","90 triệu đồng","100 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 23 Luật Đấu thầu 2023"},{"question":"Trường hợp gói thầu có dự toán được duyệt sau khi phê duyệt kế hoạch lựa chọn nhà thầu thì dự toán được duyệt phải được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn tối thiểu bao nhiêu ngày trước ngày có thời điểm đóng thầu?","options":["05 ngày trước ngày có thời điểm đóng thầu","07 ngày trước ngày có thời điểm đóng thầu","09 ngày trước ngày có thời điểm đóng thầu","12 ngày trước ngày có thời điểm đóng thầu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 13 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Danh sách nhà thầu đáp ứng về kỹ thuật đối với đấu thầu không qua mạng được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày phê duyệt?","options":["05 ngày","09 ngày","07 ngày","10 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d Khoản 1 Điều 21 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Quyết định hủy thầu được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày ký quyết định?","options":["05 ngày","09 ngày","07 ngày","10 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 21 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Biên bản mở thầu đối với đấu thầu không qua mạng được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao nhiêu giờ kể từ thời điểm mở thầu?","options":["24 giờ kể từ thời điểm mở thầu","36 giờ kể từ thời điểm mở thầu","48 giờ kể từ thời điểm mở thầu","60 giờ kể từ thời điểm mở thầu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 21 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Chủ đầu tư đăng tải kết quả lựa chọn nhà thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong vòng bao nhiêu ngày kể từ ngày phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu?","options":["Chậm nhất là 09 ngày làm việc","Chậm nhất là 07 ngày làm việc","Chậm nhất là 06 ngày làm việc","Chậm nhất là 05 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 20 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Danh sách nhà thầu nước ngoài trúng thầu tại Việt Nam được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày hợp đồng ký kết với nhà thầu nước ngoài có hiệu lực?","options":["15 ngày","17 ngày","19 ngày","21 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 1 Điều 21 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Bên mời thầu tiếp nhận nội dung yêu cầu làm rõ của nhà thầu và đăng tải văn bản làm rõ hồ sơ mời thầu, E-HSMT, điều khoản tham chiếu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao nhiêu ngày?","options":["Tối thiểu 02 ngày làm việc trước ngày có thời điểm đóng thầu","Tối thiểu 03 ngày làm việc trước ngày có thời điểm đóng thầu","Tối thiểu 04 ngày làm việc trước ngày có thời điểm đóng thầu","Tối thiểu 05 ngày làm việc trước ngày có thời điểm đóng thầu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 3, Điều 18 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Đối với lựa chọn nhà thầu không qua mạng, trường hợp cần làm rõ hồ sơ mời thầu, nhà thầu phải gửi đề nghị làm rõ đến bên mời thầu thông qua Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn tối thiểu bao nhiêu ngày?","options":["Tối thiểu 03 ngày làm việc (đối với đấu thầu trong nước) trước ngày có thời điểm đóng thầu để xem xét, xử lý","Tối thiểu 04 ngày làm việc (đối với đấu thầu trong nước) trước ngày có thời điểm đóng thầu để xem xét, xử lý","Tối thiểu 05 ngày làm việc (đối với đấu thầu trong nước) trước ngày có thời điểm đóng thầu để xem xét, xử lý","Tối thiểu 06 ngày làm việc (đối với đấu thầu trong nước) trước ngày có thời điểm đóng thầu để xem xét, xử lý"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 3 Điều 18 Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Nội dung nào của E-HSMT dẫn đến hạn chế cạnh tranh đối với gói thầu mua sắm hàng hóa theo quy định tại Khoản 3, Điều 44 của Luật Đấu thầu 2023?","options":["Quy định yêu cầu về kỹ thuật mà chỉ có một sản phẩm cụ thể của một hãng sản xuất cụ thể đáp ứng trong khi trên thị trường có nhiều hãng sản xuất có thể cung cấp hàng hóa thuộc gói thầu.","Quy định yêu cầu về kỹ thuật mà có nhiều sản phẩm của nhiều hãng sản xuất đáp ứng.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, khoản 2, Phụ lục 10, Thông tư số 22/2024/TT-BKHĐT"},{"question":"Căn cứ xác định Giá gói thầu là?","options":["Kết quả thẩm định giá của tổ chức có chức năng cung cấp dịch vụ thẩm định giá hoặc của hội đồng thẩm định giá theo quy định của pháp luật (nếu có)","Kết quả thẩm định giá của tổ chức không có chức năng cung cấp dịch vụ thẩm định giá","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b khoản 4 Điều 2 Nghị định 17/2025/NĐ-CP"},{"question":"Chọn đáp án đúng trong trường hợp cần sửa đổi các thông tin về lựa chọn nhà thầu đã được đăng tải công khai trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia?","options":["Trường hợp cần sửa đổi, chủ đầu tư thực hiện sửa đổi, đính kèm quyết định sửa đổi, nêu rõ lý do sửa đổi và chịu trách nhiệm về các thông tin sửa đổi","Trường hợp cần sửa đổi, chủ đầu tư thực hiện sửa đổi, đính kèm quyết định sửa đổi, không phải nêu rõ lý do sửa đổi","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 6 Điều 2 Nghị định 17/2025/NĐ-CP"},{"question":"Quy trình chi tiết Đánh giá hồ sơ dự thầu đối với phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ bao gồm bước nào?","options":["Kiểm tra, đánh giá tính hợp lệ của hồ sơ dự thầu.","Đánh giá chi tiết hồ sơ dự thầu.","Xếp hạng nhà thầu (nếu có nhiều hơn 01 nhà thầu).","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 22 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Quy trình chi tiết Chuẩn bị lựa chọn nhà thầu đối với phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ bao gồm bước nào?","options":["Lựa chọn danh sách ngắn (nếu cần thiết);\r\nLập hồ sơ mời thầu;\r\nThẩm định và phê duyệt hồ sơ mời thầu.","Lựa chọn danh sách ngắn (nếu cần thiết).","Lập hồ sơ mời thầu.","Thẩm định và phê duyệt hồ sơ mời thầu."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 22 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Quy trình chi tiết Tổ chức lựa chọn nhà thầu đối với phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ bao gồm bước nào?","options":["Mời thầu;\r\nPhát hành, sửa đổi, làm rõ hồ sơ mời thầu;\r\nChuẩn bị, nộp, tiếp nhận, quản lý, sửa đổi, rút hồ sơ dự thầu;\r\nMở thầu","Mời thầu","Phát hành, sửa đổi, làm rõ hồ sơ mời thầu","Chuẩn bị, nộp, tiếp nhận, quản lý, sửa đổi, rút hồ sơ dự thầu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 22 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Bước nào sau đây thuộc giai đoạn chuẩn bị lựa chọn nhà thầu đối với phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ?","options":["Thẩm định và phê duyệt hồ sơ mời thầu","Mở thầu","Hoàn thiện hợp đồng","Quản lý thực hiện hợp đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 22 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Bước nào sau đây thuộc giai đoạn Tổ chức lựa chọn nhà thầu đối với phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ?","options":["Chuẩn bị, nộp, tiếp nhận, quản lý, sửa đổi, rút hồ sơ dự thầu","Lập hồ sơ mời thầu","Đánh giá chi tiết hồ sơ dự thầu","Quản lý thực hiện hợp đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 22 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Bước nào sau đây thuộc giai đoạn Đánh giá hồ sơ dự thầu đối với phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ?","options":["Kiểm tra, đánh giá tính hợp lệ của hồ sơ dự thầu","Hoàn thiện hợp đồng","Mở thầu","Quản lý thực hiện hợp đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 22 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Chọn đáp án đúng đối với bước lập dự thảo hồ sơ mời thầu:","options":["Dự thảo hồ sơ mời thầu được lập sau khi kế hoạch lựa chọn nhà thầu được phê duyệt hoặc có thể được lập trong quá trình lập kế hoạch lựa chọn nhà thầu nhưng phải bảo đảm được phê duyệt sau khi kế hoạch lựa chọn nhà thầu được phê duyệt","Dự thảo hồ sơ mời thầu chỉ được lập sau khi kế hoạch lựa chọn nhà thầu được phê duyệt","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 8 Điều 2 Nghị định 17/2025/NĐ-CP"},{"question":"Chọn đáp án đúng về thẩm định và phê duyệt hồ sơ mời thầu:","options":["Việc phê duyệt hồ sơ mời thầu phải căn cứ vào tờ trình phê duyệt, báo cáo thẩm định hồ sơ mời thầu.","Việc phê duyệt hồ sơ mời thầu chỉ cần căn cứ vào tờ trình phê duyệt.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 25 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Trường hợp lựa chọn được nhà thầu trúng thầu, văn bản phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu bao gồm các nội dung sau đây?","options":["Tên nhà thầu trúng thầu.","Giá trúng thầu.","Loại hợp đồng;\r\nThời gian thực hiện gói thầu.","Bao gồm tất các các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 31 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Theo quy định tại Nghị định số 17/2025/NĐ-CP,  khi xây dựng giá gói thầu trong kế hoạch lựa chọn nhà thầu:","options":["Trường hợp có nhiều hơn 01 báo giá thì được lấy giá trung bình của các báo giá","Trường hợp có nhiều hơn 01 báo giá thì lấy giá trung bình của các báo giá","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 32 Điều 2 Nghị định số 17/2025/NĐ-CP"},{"question":"Phải gửi văn bản thông báo kết quả lựa chọn nhà thầu cho các nhà thầu tham dự thầu trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày kết quả lựa chọn nhà thầu được phê duyệt?","options":["05 ngày","06 ngày","07 ngày","08 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 31 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Nội dung thông báo kết quả lựa chọn nhà thầu bao gồm:","options":["Tên nhà thầu trúng thầu; Giá trúng thầu; Loại hợp đồng; Thời gian thực hiện gói thầu theo quy định","Danh sách nhà thầu không được lựa chọn và tóm tắt về lý do không được lựa chọn của từng nhà thầu","Kế hoạch hoàn thiện, ký kết hợp đồng với nhà thầu được lựa chọn","Bao gồm tất các các nội dung trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 31 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Trường hợp có yêu cầu giải thích về lý do cụ thể nhà thầu không trúng thầu của nhà thầu, Chủ đầu tư có trách nhiệm trả lời yêu cầu của nhà thầu trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày nhận được yêu cầu của nhà thầu?","options":["02 ngày","06 ngày","07 ngày","08 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 31 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Trường hợp nhà thầu có kiến nghị về các vấn đề về kết quả lựa chọn nhà thầu thì chủ đầu tư có trách nhiệm đăng tải văn bản giải quyết kiến nghị trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày ban hành văn bản giải quyết kiến nghị?","options":["05 ngày","06 ngày","07 ngày","08 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 31 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Việc hoàn thiện hợp đồng được thực hiện trên cơ sở nào?","options":["Mẫu hợp đồng đã điền đủ các thông tin cụ thể của gói thầu; Kết quả lựa chọn nhà thầu được duyệt.","Các yêu cầu nêu trong hồ sơ mời thầu; Các nội dung nêu trong hồ sơ dự thầu và giải thích làm rõ hồ sơ dự thầu của nhà thầu trúng thầu (nếu có).","Các nội dung cần được hoàn thiện trong hợp đồng.","Bao gồm tất các các nội dung trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 32 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Quy trình chi tiết Chuẩn bị lựa chọn nhà thầu đối với phương thức một giai đoạn hai túi hồ sơ bao gồm bước nào?","options":["Lựa chọn danh sách ngắn (nếu cần thiết);","Lập hồ sơ mời thầu","Thẩm định và phê duyệt hồ sơ mời thầu","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 34 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Quy trình chi tiết Đánh giá hồ sơ đề xuất về kỹ thuật đối với phương thức một giai đoạn hai túi hồ sơ bao gồm bước nào?","options":["Kiểm tra, đánh giá tính hợp lệ của hồ sơ đề xuất về kỹ thuật;\r\nĐánh giá chi tiết hồ sơ đề xuất về kỹ thuật;\r\nTrình, thẩm định, phê duyệt danh sách nhà thầu đáp ứng yêu cầu về kỹ thuật.","Kiểm tra, đánh giá tính hợp lệ của hồ sơ đề xuất về kỹ thuật.","Trình, thẩm định, phê duyệt danh sách nhà thầu đáp ứng yêu cầu về kỹ thuật.","Đánh giá chi tiết hồ sơ đề xuất về kỹ thuật."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 34 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Trong quá trình thực hiện hợp đồng, trường hợp nhà thầu có đề nghị thay đổi các hàng hóa có phiên bản sản xuất, năm sản xuất mới hơn so với hàng hóa ghi trong hợp đồng thì căn cứ nhu cầu sử dụng, chủ đầu tư được chấp thuận đề xuất của nhà thầu nếu đáp ứng đầy đủ các điều kiện nào sau đây?","options":["Được nhà thầu thông báo bằng văn bản cho chủ đầu tư; Phù hợp với nhu cầu sử dụng; Đơn giá của hàng hóa không vượt đơn giá ghi trong hợp đồng","Hàng hóa thay thế và hàng hóa ghi trong hợp đồng thuộc cùng hãng sản xuất và có cùng xuất xứ","Hàng hóa thay thế có tính năng kỹ thuật, cấu hình, thông số và các yêu cầu kỹ thuật khác tương đương hoặc tốt hơn hàng hóa ghi trong hợp đồng","Bao gồm tất cả các nội dung trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 27 Điều 131 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Trường hợp giá đề nghị trúng thầu thấp dưới 50% giá gói thầu được duyệt thì chủ đầu tư yêu cầu nhà thầu làm rõ các yếu tố cấu thành chi phí chào thầu, xem xét Các bằng chứng liên quan theo hướng nào sau đây?","options":["Các yếu tố kinh tế liên quan đến biện pháp thi công, quy trình sản xuất hoặc cung cấp dịch vụ","Giải pháp kinh tế được áp dụng hoặc các lợi thế đặc biệt của nhà thầu dẫn đến lợi thế về giá cả","Nguồn gốc của hàng hóa, dịch vụ, nhân sự cung cấp cho gói thầu, trong đó phải bảo đảm tuân thủ các quy định của pháp luật","Bao gồm tất cả các nội dung trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c khoản 17 Điều 131 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất trong trường hợp khi xác định danh sách ngắn có ít hơn 03 nhà thầu đáp ứng yêu cầu thì căn cứ điều kiện cụ thể của gói thầu, chủ đầu tư xử lý như thế nào?","options":["Tiến hành lựa chọn bổ sung nhà thầu vào danh sách ngắn.","Cho phép phát hành ngay hồ sơ mời thầu cho nhà thầu trong danh sách ngắn.","Tiến hành lựa chọn bổ sung nhà thầu vào danh sách ngắn hoặc cho phép phát hành ngay hồ sơ mời thầu cho nhà thầu trong danh sách ngắn.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 131 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Hồ sơ trình thẩm định, phê duyệt danh sách nhà thầu đáp ứng yêu cầu về kỹ thuật đối với gói thầu dịch vụ tư vấn, phi tư vấn, mua sắm hàng hóa, xây lắp hai túi hồ sơ bao gồm:","options":["Tờ trình đề nghị phê duyệt danh sách nhà thầu đáp ứng yêu cầu về kỹ thuật của bên mời thầu, trong đó phải nêu rõ ý kiến của bên mời thầu đối với các đề xuất, kiến nghị của tổ chuyên gia.","Báo cáo kết quả đánh giá hồ sơ đề xuất về kỹ thuật của tổ chuyên gia.","Các hồ sơ, tài liệu: hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu, biên bản mở thầu, hồ sơ đề xuất về kỹ thuật của các nhà thầu và những tài liệu khác có liên quan.","Bao gồm cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 130 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Hồ sơ trình thẩm định, phê duyệt hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu bao gồm:","options":["Tờ trình đề nghị phê duyệt hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu của bên mời thầu.","Dự thảo hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu.","Quyết định phê duyệt dự án (nếu có), quyết định phê duyệt kế hoạch lựa chọn nhà thầu; Tài liệu khác có liên quan.","Bao gồm cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 130 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"},{"question":"Hồ sơ trình thẩm định, phê duyệt kế hoạch lựa chọn nhà thầu bao gồm:","options":["Tờ trình đề nghị phê duyệt kế hoạch lựa chọn nhà thầu;","Dự thảo kế hoạch lựa chọn nhà thầu;","Các tài liệu là căn cứ lập kế hoạch lựa chọn nhà thầu; Tài liệu khác có liên quan.","Bao gồm cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 128 Nghị định số 24/2024/NĐ-CP"}]}